［愛情 靈異故事］｛翻江蛟龍 - 沉淪之519日}

此乃全新創作故事，如有雷同實屬不幸。

｛文章內之［語錄］轉載自"男孩女孩Writings"及"Mark語錄"}

［愛情 靈異故事］｛翻江蛟龍 - 沉淪之519日}

是咁的，有一個朋友自從識左一個女仔，就由一條蛟龍變成膠蟲，重沉淪咗成二年，到而家仍然係放唔低果個女仔，所以我就將佢嘅故事寫出嚟，睇下大家覺得點>>>>>

故事每週定期更新

或到本人專頁讚好專頁有連載

此乃全新創作故事，如有雷同實屬不幸。

｛文章內之［語錄］轉載自"男孩女孩Writings"及"Mark語錄"}

［愛情+靈異故事］｛翻江蛟龍 - 沉淪之519日}

是咁的，有一個朋友自從識左一個女仔，就由一條蛟龍變成膠蟲，重沉淪咗成二年，到而家仍然係放唔低果個女仔，所以我就將佢嘅故事寫出嚟，睇下大家覺得點>>>>>

李俊榮從窗邊看煙花加上爆發聲，沒有半點興奮，因為今年已經是第三年獨個兒在家中孤單地渡過大除夕了，心裹只想著究竟女神Janet此刻正在做什麼？又是和那個垃圾男友在一起吧.......不期然又想起一星期前被女神絕交，block同delete晒所有通訊軟件、電話、FB （其實女神根本就無add到佢FB都照block）內心充滿失落及孤單，此刻望著煙花的同時，也看著沒有窗花的鈻窗，已經不止一次想一躍而下...........俊榮一生在愛情上戰無不勝，更被同事冠以「翻江蛟龍」之名，究竟女神Janet係點樣令到充滿自信，從來只有女仔求佢，沒有佢求人的俊榮一敗塗地、由蛟龍變成膠蟲生無可戀呢？

［語錄］除了你自己沒人會明白，你的故事𥚃有多小快樂或傷悲，因為那終究只是你一個人的感覺。

先介紹一下李俊榮，四十多歲但外貌看來只有三十多，不煙不酒不賭不嫖，而且外表可算是有一點師氣又有著一點梁朝偉加庾澄慶的影子、170cm的高度、中等身材，以他這樣的年紀來說雖算不上是潮人，但衣著一點也不落伍，曾任警察十年的他，現在一間德國公司當保安經理，主管兩個部門，口才了得，經驗豐富加上十足的台型，在工作上根本沒有什麼難題，人工亦算得是中上，而且得到下屬的愛戴，但是他總是覺得不開心，因為他心裏無時無刻只想著.........一生中最愛卻永遠得不到的女神Janet.

［語錄］原來我可以愛妳，愛到這種程度，我本來還對妳沒感覺的。

李俊榮

完?

重有大把，一陣post

故事要由俊榮中三說起，還未溝過女嘅佢，鐘意了一個同班同學Wendy（外表有點baby fat, 極短的頭髪，戴了個當時流行的中性銀色方型鐵框眼鏡，看起來又的確有幾分像男仔頭的風格）俊榮坐在班房的最左邊，Wendy坐在班房的最右邊，他們居然可以只用口型來傾偈並且認識了，當時很流行公益金百萬行，同學也會四圍搵贊助，當Wendy問俊榮「你贊助我吖？」俊榮:「好呀，不過我都想去玩喎」Wendy:「但我已約了阿May一齊去」俊榮：「咁不如我贊助你、你贊助我，我地三個人一齊去玩吖」Wendy:「好吖」就咁俊榮就第一次約到Wendy出街玩了，之後順理成章單獨與Wendy約會，第一次單獨約會俊榮居然想也沒想就約了她去看成龍的賀歲武打電影「師弟出馬」（真係on9到爆，完全無諗下Wendy想睇咩戲，就走去寶石戲院買預售三天的戲飛，揀寶石戲院已夠離奇）咁睇完戲可以喺紅磡果頭玩啲乜呢？還懶有型驚死賣晒飛又扮豪，買咗超等戲飛（當年學生多數睇前、中座或豪小小睇後座），由於未到真正過年及只有學校放了假，整套電影只有十來個觀眾，而超等更只有他們兩人，Wendy:「點解浄係得我哋兩個人嘅？」，當時真係感到十分尷尬，由於係第一次追女仔，俊榮根本唔知點去處理，既不善詞令，又有點怕羞，根本唔知可以同Wendy去邊度玩，幾次約會都只是去看電影（麗宮戲院睇鐵金剛勇破太空城、倫敦戲院看1941....) 交談亦不多，之後俊榮已經無膽再約會她，因為都唔知可以點做了，最後大家都沒有再聯絡，跟住Wendy中四分科轉了上午班，俊榮在下午班，其實俊榮心裏仍喜歡及掛念著Wendy，雖然在Wendy放學期間而他返學時，偶爾會碰到，俊榮：「Hi 」Wendy:「Hi, 好耐無見啊！」打個招呼後已經唔知可以講乜，俊榮根本不知從何入手，而且當年仍未有call機及手提電話，要約Wendy出街一係喺撞到果時出聲，但每次放學Wendy都會同同班嘅阿夢一齊行去搭車，怕羞嘅俊榮又點敢開口呢？另一個方法就係直接打電話去Wendy屋企，但打去每次都係Wendy媽咪接電話，俊榮更加唔敢出聲每次都立即cut線，所以之後都無約到Wendy了，直到F.5畢業學校搞畢業旅行，由於係自由參加性質，當時怕羞仔俊榮都無勇氣搵Wendy，只係透過另一個男同學傳話比Wendy講約佢去畢業旅行，當然Wendy亦透過該男同學傳話給俊榮，答應了去畢業旅行，及要求俊榮如果真係喜歡她就在當天向她告白，被動又怕羞的俊榮覺得很開心，特登走去買了條當時最hit嘅DORS多文DQJ牛仔褲，準備旅行當日著，信心十足，但所謂準備就只係衣著，咁告白呢？轉眼又到旅行的日子，地點係咖啡灣，去到後俊榮開始發覺唔對路，Wendy一路都同成班女同學一齊（去旅行就梗係咁㗎啦）但on9又怕醜嘅俊榮又邊夠膽當著咁多人面前表白吖，心諗今次仆街啦！一路等一路等，終於等撚到旅行都散band, Wendy都係同成班女仔一齊玩（旅行又點會單獨吖on9仔）終於俊榮都無膽去表白，旅行後大家都各自返家了，自始與Wendy亦失去聯絡，後來聽同學講，大約畢業後的一、兩年Wendy就結婚生仔了。

俊榮一路都憧憬著完美及浪漫的愛情，所以他佷希望儘快找到一個女朋友，以俊榮的外表，當時也有一些女生喜歡他，但他根本唔識點去溝女，雖然很渴望有個女友，但就是不曉得追女仔的方法，經歷過Wendy的失敗他根本就再沒有膽量去嘗試。

畢業後俊榮加入了警隊派駐大埔，當年警隊還是有點舊制，on99的他當然也吃下老差骨不小苦頭，但在這兩、三年間俊榮從一些師兄身上學到了討好老差骨的技量，加上當年大埔 還有㸃農村的風味 （吐露港公路都未有）村民與商鋪都很喜歡與警察做朋友，這時俊榮亦已在這年輕的分隊較為senior, 可以做beat主了(註：新紥師兄初期只可以四圍頂同僚放假去熟習地型，之後才可以自己打正行一條beat｛一個指定範圍｝，三個月一期稱之為beat主）每天都會經過相同店鋪相同的人物，有男有女、有老有嫰，好自然地俊榮慢慢又學到了與不同階層男女的溝通技巧。

之後俊榮又被調到另一個巡邏分隊，這個分隊整隊人也是比較年青，記憶中包括俊榮在內也只有四個男警入過camp (註： 到藍帽子受訓稱之為入camp，相比未入過camp的警員較有經驗，內部流傳着一個說法：未入過camp唔算係一個真正嘅差人）所以俊榮當時已算係senior又有一定的外型與台型，同埋一向對女仔都好好，所以很容易就吸引到另一個女警Mary (無論髮型外貎完全係初出道朱茵的翻版) 主動接近俊榮，記得初相識就是大家一起戒 I.I. (註：Illegal Immigrant非法入境者）去新屋嶺扣留中心，由於車程比較遙遠，Mary與俊榮在警車𥚃無所不談，在途中已相約下星期一齊篤假去睇戲（註：篤假是在編更簿內剔上日子，編更沙展可能的話也會儘量安排伙記所揀嘅日子去放例假），之後發展得很快，亦有相約過去大嶼山及長州旅行，還記得當年也是住東堤小築，當時還未流行燒炭呢，但之後Mary又曝露出佢任性的一面，例如有一次俊榮有點病，相約了Mary在差館大地等，但一路都見不到Mary的影子，期間俊榮不斷call佢機（當年還未流行手提電話，大家都係用傳呼機）終於兩個鐘頭後Mary出現了，原來去了同一班伙記打麻將，佢解釋係不斷冧莊所以遲到了。最後大家相處了一段日子，俊榮實在受不住她任性的行為所以分手了。

加張圖有少少feel

就這樣又過了十年，香港經濟起飛，俊榮也離開了警隊，去搞電子零件生意，最高峰期年薪五百萬，有車有樓，追女仔根本易如反掌，最喜歡車女仔上山頂峰景餐廳食晩飯，而且好多時係女仔追佢，其中一個女同事叫Chole, 時常借故接近俊榮，又經常買野比俊榮食，又會偷偷放禮物在俊榮辨工枱櫃桶內，但俊榮並不喜歡她，所以就直接拒絕咗佢，但Chole就仍然不停放小禮物喺佢櫃桶，俊榮每次都會掉了落垃圾桶，而且Chole還時常跟著俊榮令他不勝其煩，例如有一次俊榮星期六收工就獨自去好景買PS1(Sony PlayStation遊戲機）的番梘碟，但Chole堅持跟著他一起去，俊榮：「你唔好跟住我得唔得？」Chole:「你又無約人，不如我陪你去吖」俊榮：「我想自己一個人去呀！唔駛你陪！」Chole:「唔緊要啦，我跟住你後面行得㗎啦，你唔駛理我，我喺你後面行已經好開心同滿足㗎啦」俊榮心想Chole係咪痴線同覺得佢好煩，甚至有一次俊榮又單獨去好景買番梘PS碟，突然見到Chole在他面前茫然地飄過，俊榮立即捉住Chole質問：「你重乜跟蹤我？」Chole:「我真係無跟蹤你㗎，只不過我真係好鐘意你，但你又唔啋我，咁我知你好多時會嚟呢頭，所以我嚟行吓感受一下你平時嘅生活我已經覺得好滿足」俊榮：「你唔好喺度老作，你一定係跟蹤我，@$&@&$¥%xyz」爆完粗後俊榮就望著Chole邊哭邊離開了，俊榮當時心諗：「呢個Chole真係痴線！」（註：俊榮雖然唔鐘意Chole, 但遇到女神後俊榮終於明白Chole當日的行為感同身受，而且估計Chole當日真係無跟縱他的，回想當日咁樣對待Chole，俊榮內心充滿著歉意）。

又話靈異

第九章

畢竟開心的日子過得特別快，隨著金融風暴，俊榮一下子失去一切，亦離開了Chole一齊工作的公司，變回一個普通打工仔，需然如此，但俊榮仍然生活不錯，所以始終不愁寂寞，女友一個接一個及只有佢飛人無人飛佢，他亦十分享受及沈醉於這種所謂愛情生活，同事又給他起了一個外號（翻江狡龍，傷盡天下女人心）。直至後來電子業式微，俊榮就只有轉行去了一間大型保安公司（該公司主要由G4 VIP Protection Unit 保護要員組，SDU Special Duty Unit 飛虎隊，退役人員所組成）做高級專業保安，專門負責貴重財物，珠寶押運，跟蹤調查、大型event及body guard 等工作。當做大型event嘅時候，一身西裝俊朗的造型，俊榮很容易就搭上了主辨機構的女職員阿芳，很快就打得火熱，還記得第一次約會，俊榮就是車她上山頂去峰景餐廳食晚飯，之後就去附近散步，當行經山頂旁一條僻靜的山路，阿芳話想去睇下條路嘅盡頭係咩地方，這個提議正合俊榮的心意，因為條路實在太黑了，又好靜，未到盡頭因為太黑阿芳已經好驚，伸手不見五指的寂靜山路，傳入俊榮耳中的，只有阿芳沉重而急促的呼吸聲，俊榮二話不說立即用他穏重的右手，一手攬住阿芳癱軟的身體，阿芳亦順勢靠向俊榮溫暖的懷抱裏。在月光見證下，兩人的感情邁進了一大步。之後俊榮揸車送阿芳回家，當到達時阿芳突然出奇不意地吻了俊榮左邊面頰一下，就傻呼呼地離去。

就快到，寫緊等多陣🤒

第十章

其實在這段時間俊榮又同時認識了一個大型連鎖時裝店sales manager 阿清, 雖然年紀大他五年，但這個女仔對佢好好，為咗俊榮乜都願意做，加上呢個女仔嘅遭遇都好慘（因私穩問題不詳寫了），所以俊榮就同阿芳分手，同阿清一齊左重同居埋，但俊榮的好朋友阿豪就對這個姊弟戀唔睇好，並提醒過俊榮，豪：「愛情不是同情喎，你有無諗清楚呀？」俊榮：「佢對我好咪得囉」，經過三年後，俊榮終於發現阿豪所講嘅說話係啱嘅，而且愈來愈覺得年紀係一個大問題，女仔通常都比男仔思想較早成熟，俊榮覺得根本溝通唔到，甚至對著阿清有種對著母親的感覺，所以最後同阿清都係分開了，雖然分開到現在已經十年，阿清在WhatsApp用的圖像就是十年前俊榮送比佢嘅一對牛牛公仔，証明阿清仍是對他念念不忘，而且阿清仍不時與俊榮保持聯絡，及要求復合，不過俊榮也一一拒絕了，因為他雖然覺得阿清為人同對佢真係好好，但愛情的感覺真的只剩下同情，無可能再在一起了，可能你會問點解阿清咁多年後都重想同俊榮復合？其實原因好簡單，阿淸固然係好愛俊榮，但其實重點係俊榮並不如他花名般傷盡天下女人心，反而他對所有女朋友都好好，好愛錫同百般遷就，又會製造浪漫，送自制心意卡，過時過節有心思禮物就更加唔小得，所以全部舊女友都和他關係良好及保持聯絡。不過俊榮就係有一樣嘢從未對所有女朋友做過，就係送花，點解？因為咁多年來佢認為仍然未遇到過一個真心鐘意嘅女仔，一個佢認為值得送花嘅女仔，呢個機會俊榮等咗咁多年都未出現過，即使所有女朋友都好喜歡他，但俊榮其實沒有多大的感覺，所以俊榮雖然對佢地好好，但全部都無送過花比佢地。

總共幾多章

第十一章

直到2012年，俊榮被挖角入了一間大公司做保安主任，這時俊榮已經接近四十歲了，這份福利不錯的工作，他覺得很穩定，雖然當時已有一個固定女朋友Sandy，但從來都沒有結婚的打算，因為起初俊榮都對她寄予厚望，後來發現Sandy的超級港女性格及公主病（應該是公主癌）逐漸浮現出來，例子 - 食晚飯，俊榮：「今晚妳想食乜野？」Sandy: 「是旦啦！你話事」俊榮：「食壽司好唔好？」Sandy:「天寒地凍仲食啲凍冰冰野你傻㗎？」俊榮：「咁去打邊爐啦，天氣咁凍，打邊爐就夠正」Sandy:「我前兩日先打過，打得多好熱氣」俊榮：「咁去食泰國野或者韓燒吖？」Sandy:「都話左熱氣咯，仲去食呢啲野，你有冇聽我講野架！」俊榮：「咁去 Simplylife 好唔好？嗰度啲 Set Dinner 幾好食」Sandy:「Simplylife 好多人，唔想排隊」俊榮：「咁去花園鋸扒好唔好？」Sandy:「唔想食咁多肉，好肥架」俊榮：「或者妳可以叫意粉，又或者叫其他野食都得架」Sandy:「咁咪即係叫我睇住你鋸扒，我唔食你都唔準食」俊榮：「咁食台灣野好唔好？」Sandy:「台灣野咁多油，好肥架又唔健康」俊榮：「咁不如食粥啦，䁔笠笠」Sandy:「天氣咁凍，食粥唔夠飽肚喎」俊榮：「M記或者家鄉雞啦，快靚正」Sandy:「成日食呢啲垃圾食物無益，話左叫你唔好食，你失憶呀」俊榮：「咁不如妳話事啦，我諗唔到啦～～～」Sandy:「我就係諗唔到食乜先叫你話事，你比啲主見得唔得（發晒脾四）」俊榮：「唔係話熱氣，就話無益，我真係諗唔到仲有乜可以食」Sandy:「咁係熱氣、係無益吖嘛，我有講錯咩？自己諗唔到就亂發人脾氣」俊榮：「咁去味千食拉麵好唔好」Sandy:「唔....都好，我要食咖哩拉麵同炸餃子，仲要食雪糕」俊榮：「心諗你老味~神又係你鬼又你~咖哩唔能熱氣、炸餃唔能熱氣、仲食雪糕凍能死你!」以上只是冰山一角，加上Sandy終日西口西面（同事是這樣形容她的）而且小小事又發脾氣鬧俊榮，玩分手，每次發脾氣也唔聽電話唔覆WhatsApp、email, 短則兩、三個星期，長則一丶兩個月，每次都要俊榮氹返，俊榮曾經提出過叫Sandy改善一下她的港女性格、公主病同脾氣，但Sandy話自己改變唔到，終於有一次Sandy又玩分手，俊榮已再三提醒她，分手唔係遊戲及佢一定搵唔返一個好似俊榮對佢咁好嘅男仔，但Sandy堅持要分手。俊榮發覺到自己多年來其實也不快樂，根本就得不到他憧憬的完美浪漫愛情，所以這次俊榮就真的和Sandy分手了。雖然Sandy之後很後悔，及經常要求復合，但俊榮其實已經對她失去了信心、死心了。

［語錄］越好的人，就越不被珍惜，大家只會把一切當作理所當然。

第十二章

之後俊榮再也沒有主動去識其他女仔，其實正確應該是他一直也找不到他認為合適的女孩，因為他覺得愛情不應該是這樣的，他要找尋一個真正適合他、愛他的女孩，他心目中的女神是這樣的：普通樣貌已足夠，鄰家女孩feel、陽光少女、微胖、經常笑、細細粒、可愛.........這樣子又過了五年，俊榮也沒有遇上合適的對象，縱使阿清、Sandy都曾經要求過俊榮復合，而且俊榮亦有不小傾慕者，但他也覺得不合適而不為所動，一心等侍著他的女神出現。

［語錄］人生遇到的每個人，出場順序很重要，很多人，如果換過時間認識，就會有不同的結局。

[img]
圖片網址[/img]

第十三章

在2014年年中，俊榮真正的女神終於出現了，當時俊榮在老細要求下報讀了一個有關他工作的課程，對讀書唔叻嘅佢感覺到佷大的壓力，所有精神也花在溫習及功課之上，直至暑假的時候公司來了一位admin同事Janet Leung, （先介紹一下佢的外型，樣貌普通、有點baby fat, 身高約150cm, 細細粒粒，短髪波波頭，面圓圓，戴一個比較舊款的紫色金屬眼鏡，鏡臂還有印有一朶朶花的圖案，當時俊榮見佢衣著有點老套，身形亦有點師奶仔的影子，所以估計佢約28歲，後來知道其實當時佢只係23歲，外表豪不起眼，甚至客觀地說有一點土氣亦不吸引，但這正正是俊榮夢寐已求的外型）第一日返工介紹時，他甚至沒有時間理會她，因為忙於準備課程的考試，還記得當時同事阿John問俊榮對Janet的觀感，他也只是回答覺得Janet師奶仔般的外型就是他喜歡的那類，之後也不以為然，其實俊榮因為考試關係再也沒有留意過這位同事，甚至在兩、三日後俊榮問過同事Ice，Janet做野掂唔掂，因為如果唔掂可以七日內叫佢走的。直至九月份考完試又正值公司業績低迷開始栽員，俊榮因為人工高所以被裁，幸好老細知道佢做到嘢，幫佢搞咗個外判位，亦因為這樣俊榮終日忙於與新外判商傾談合約條件，根本完全沒有在意過這位坐在他右前方的新同事，最後俊榮終於與外判商逹成協議，工作與人工不變繼續留任。當職位穏定下來時已經九月中了，這時俊榮終於有點時間及發現了Janet的存在，而且開始產生了微妙的感覺，一種從來未試過咁愛一個人嘅感覺，不自覺地俊榮就將一切與Janet有關事在微博記錄下來。以下為簡化了的節錄（因好多時俊榮都係寫上不能停止的思念，在此不再重覆了）

［語錄］第一次見到妳的時候，我從來沒想過，有一天會那麼的愛妳。

第十四章

2014年9月16日：八號風球，風球大約在上午十時就除下，我好早就返到公司了，還記得當天大約下午一時三十分Janet就返到公司，我剛好和她在走廊相遇，但大家也只是㸃下頭並沒有說話，當日大家也並不熟悉。
2014年9月17日至10月26日：呢段時間俊榮都只是默默地傾暮着Janet, 因為俊榮愈來愈發覺Janet就是他心目中的女神而且散發出無比的魅力，俊榮想盡力控制自已的想法，恐防一發不可收拾，但結果也是始終難敵Janet的吸引力。
［語錄］我想妳，好想好想妳，非常非常想妳，不過我不會跟誰說，我只會放心底。
2014年10月17日：今天行過Janet的坐位時，「請你食吖」Janet主動請我食TimTam朱古力餅，喺呢個時候我至發現Janet係擁有松田聖子年青時的虎牙，好cutie呀！我又邊捨得食果塊朱古力餅呢（果塊朱古力餅一直保存至今）之後收工前Janet仲開了個WhatsApp chat group 同我及Ice chat, 好開心呀。
［語錄］只要妳快樂，就算我只能在一旁觀看，也沒有關係。

第十五章

2014年10月20日：今日一路在想究竟自已追求啲乜？一想到Janet時常笑真係好有魅力可以令我好開心，同佢傾下偈就可以開心半天，佢真係我心目中的dream girl女神。
［語錄］暗戀不會開心，也不會難過，只會難受。
2014年10月24日：開始發現了一種從來都沒有的感覺，愛的感覺，同以前果啲係完全唔同嘅！
［語錄］我喜歡過很多人，但我愛的人只有妳一個。
2014年10月27日：近日都係好失落，好掛念Janet感覺愈來愈強烈，從來未有過如此思念一個人的感覺。
［語錄］我很想念妳，妳不知道而已。

第十七章

2014年11月7日：我開工從來都唔會出街食午飯，因為怕麻煩，日日都喺公司canteen攪掂就算，今日我決定借Ice過橋，約咗Ice同Janet一齊出去食午飯，Ice揀嘅係日本餐廳，但感覺Janet好靜無乜講嘢，可能同我唔熟，根本無從入手，食完飯重有時間，大家就一齊去了附近一個大商埸行下，我已經感到很開心了，另一方面我好像對其他事物失去了興趣，好像以住最愛聽不同種類嘅歌曲（用DAC駁Hi-Fi, 有兩個2TB HDD分别裝満中英文歌WAV file), 又最愛看電影，所有電影都會下載1080p或Blu-ray檔案，駁40吋Sony大電視用Onkyo TX-NR818享受環迴立體聲，但現在也提不起勁去玩了，每刻每秒內心只想著我的女神Janet。

［語錄］只要能看到妳，就算不說話，我也覺得很開心。

2014年11月8日：尋晚發夢見到Janet，一齊拍戲，劇情係發展到大家不能在一起，大家都好唔開心，到最後Janet還kiss了我......（真係發夢，這些機會不是我的。）

［語錄］睜開眼睛想的是妳，閉上眼睛想的也是妳。

2014年11月9日：我去了下屬阿John屋苑會所做Gym (因果處係新落成大屋苑，會所健身室又大又少人亦很近我家）做完Gym就同阿John去飲茶，由於阿John係我最信任的下屬及好友，我將我愛上Janet的秘密告訴了他，而我亦深知自已沒有機會，因為我與Janet年紀實在相差太遠了，這點我是完全明白的，所以我同阿John講我並唔係想溝Janet, 不過Janet係我一生中遇到過最愛的女仔，我只係想時常可以見到佢，保護佢，同佢傾下偈已經心滿意足了，因Janet睇落去細細粒粒咁，我同阿John起了個花名比佢叫𡃁妹。阿John話覺得𡃁妹個人好單純，我同阿John講我做過警察閱人無數，雖然我重未摸清𡃁妹嘅性格，但我覺得佢有啲古惑唔係好似阿John諗得咁簡單。

［語錄］我愛妳，沒有什麼目的，只是愛妳。

［語錄］我喜歡妳，我不是不敢告訴妳，只是我想默默地守護妳。

第十八章

2014年11月10日：今日阿King(我對上的經理，再之上有一個大Sir) ，大Sir都出咗去做野，咁就有機會可以同𡃁妹傾下偈（因大Sir同阿King喺office，係唔比我地同事間吹水的）我同𡃁妹鳩吹咗一陣已經好開心了，收工時，Ice同𡃁妹走先，由於我正在忙所以我無為意，Ice向我話乜同你講bye bye都唔覆人嘅，我講笑話Janet同我講我就覆，𡃁妹又真係笑住咁同我講bye bye, 咁我就同𡃁妹bye bye激死Ice.

2014年11月11日：因𡃁妹工作上會處理 CCTV(Close Circuit Tele Vision閉路電視的簡稱）片段的交收及文件，好多時都會有警察致電公司聯絡，咁差人就梗係粗聲粗氣，講嘢又聲大大，今日𡃁妹就走來請教我一的Search Warrent（搜查令）同埋警方術語及部門簡寫 （如CAPO就是Complaints Against Police Office投訴警察科）的問題，我好用心教佢，咁我又好開心了，佢話乜唔係個個差人都好似你咁好人嘅？我比佢吹脹！

2014年11月12日：今日我收到另一個部門的女同事Karry送來的一盒匙羮型朱古力，睇個樣都係貴嘢，因為我都感覺到Karry係鐘意我嘅，但我就對佢無乜興趣，之後打電話比Karry講聲多謝（佢應該都feel到我好hea咁敷衍佢，所以好無㽼咁）之後我重送左盒朱古力比𡃁妹，佢問我點解唔食，我話我減緊肥唔食啦（其實在開始對𡃁妹有興趣之後，我已開始减肥，隔日跑7-8km, 小食多餐，晚餐多數食燕麥，戒糖戒肥戒雞皮.....因為我好天真咁覺得雖然我身材中等，但有個小肚腩，如果減走肚腩睇落比較年輕，𡃁妹就會喜歡，就這様用了半個月就減了十三磅，之後keep住跑步，保持住呢個體重同身型）跟住我就出左去交易廣場做野，𡃁妹重WhatsApp啲相比我睇用微波爐叮牛古力匙羹加鮮奶話好好味😊

2014年11月13日：今日兩個阿Sir都出咗去，突然間𡃁妹大聲嗌：「激死人，我啲錢比人搶晒」同時間雙腳不停dum地，原來佢玩緊手機game "Pirate King", 但佢呢個舉動我真係覺得好cutie! 好鐘意！ 之後我要去亞州區總裁屋企幫手搞party, 離開寫字樓經過𡃁妹個位我就同佢講bye bye, 佢又好似比較冷淡咁，之後整晚在工作時我都在想著她。

［語錄］喜歡妳，喜歡到忘不了妳。

第十九章

2014年11月14日：今日去行下走火警路線，完咗之後同Ice及𡃁妹去食飯路過一座甲級商廈原來裏面轉角位有間高級西餐廳(同區計）好cyber feel 分子料理果啲，大約每位二百五十元一個午餐，咁呢期我又出左成五千蚊OT錢，咁我就提議搵日同佢地去食呢間我請，當係聖誕大餐，當時𡃁妹都話好（但呢單嘢最後不了了之，我估𡃁妹怕貴，需然我話我請，但因當時同我唔係好熟）之後我地去了茶餐㕔食飯，我坐𡃁妹對面，望住佢真係好靚好天真好鐘意好開心。

[語錄］我喜歡妳，是因為妳能給予我，別人不能給予的。

2014年11月17日：見到𡃁妹整咗頭髮，之前係有小小金色，而家就孌咗有啲紫紅色，之後佢有點發脾氣咁，因為佢話佢個iphone4成日無電，之前先至去先達整換過電都唔得，咁𡃁妹係咪有男朋友呢？女仔通常唔會自已去先達整電話噃，但佢從來無提起過，不過呢個唔係重點啫，我又無諗住追佢。

［語錄］有一種喜歡，叫默默關心不打擾，只要看到妳上線下線，還存在我的朋友名單𥚃面就好。

2014年11月20日：今日食飯時間，𡃁妹做手勢問我一唔一齊去，但我實在太忙所以去唔到，直到下畫我要出去做野，佢同我講bye bye我內心已經好開心了。

2014年11月21日：今日𡃁妹著咗條橙紅色薄紗裙配黑皮䄛黑𢇁加三吋高跟鞋，真係靚到爆燈，原來佢今晚要去大學同學攪的一個party, 收工時見佢已畫了眼線，咁我同Ice已去到lift口，見佢走去厠所，咁我話重未走咩？原來Ice話佢要去厠所戴con去，跟住Ice重寸九我話叫我不如跟埋Janet去，Ice真係麻煩，其實當時真係唔知佢有無男朋友，一來佢從來無提過，二來見佢著得咁衡，好似要去識男仔咁。之後我約左人去食飯，呢個Ice重跟住我去坐地鐡（佢平時坐巴士的）煩到爆所以我呃佢話去深水埗，佢又跟住話去深水埗，有無咁啱呀?所以我就喺太子站突然落咗車激到佢死撇甩咗佢。

2014年11月24日：今日又係三人行（Ice, 𡃁妹，我）出去食午飯，點知去到果間餐廳只得長枱長櫈，我地三個唯有排排坐，呢個Ice重好唔識趣坐在我與𡃁妹之間，等我想傾偈都好困難，我認為佢係故意既。飯後突然Ice話要去銀行攞form轉頭見，剩低我同𡃁妹喺商埸等，第一次同𡃁妹單獨相處，感覺實在太奇妙了，之後Ice攞完form返來join，我地就喺商場四處逛逛搵禮物準備喺公司聖誕party交換，但都無乜發現，行緊果時𡃁妹重捉住我手臂唔知問乜，能夠咁接近𡃁妹實在太開心了，之後在公司見聖誕party個email話dress code 係紅色, 我就同𡃁妹講不如著返果日條裙，佢笑笑口話唔制（真係好靚好cute）。

［語錄］我好喜歡妳，妳知道嗎？

2014年11月25日：今日我出咗街做野，𡃁妹突然WhatsApp問我有無iphone4义電線，咁我返到去就借咗比佢，因為佢重用緊舊款同唔記得帶條線，佢又猛問我點解有（因為我用緊iphone5) 其實條缐係由4S轉5剩返嘅。之後佢在燒碟（CCTV片段要錄制成DVD)嘅時候同佢吹水，笑咗好耐啲笑容同虎牙真係好正，收工嘅時候見佢揸住之熊本熊酒去搭地鐵，咁我地一齊行佢話今晚約左人食飯支酒送比人，唔知送比邊個呢？

2014年11月26日：今日𡃁妹走埋嚟用卡通聲講：「我後日生日可唔可以送咗條線比我當做生日禮物」，梗係得啦.....之後我話橫掂大家都無去過飲茶，不如天日我去攞位飲茶當同佢慶祝生日。（因為正日28號咁啱係靚妺畢業禮所以佢攞咗假）

2014年11月27日：今日我就提早去茶樓攞位飲茶，咁三個人(𡃁妹，Ice, 我）就去了附近的茶樓飲茶，望住佢真開心，但佢又好似發現咗我成日偷望佢咁。

2014年11月28日：今日𡃁妹請左假，但喺10點半度我就WhatsApp咗張自制有佢個名嘅生日web卡比佢，佢覆返我「thanks」就無再答，但我已經好開心了。

2014年12月1日：今日𡃁妹都攞埋假（因為生日正日係星期五，我地星期六、日係放假的，所以攞埋星期一連住落一啲都唔奇，不過唔知佢去咗邊度玩呢？

2014年12月2日：今日我問𡃁妹放假去左邊玩，佢話無去只係喺屋企hea, （你信唔信吖?）真係唔明佢點解要講大話。

第二十章

2014年12月4日：今日天氣好涷，𡃁妹又有點病，所以我地又三人行在公司canteen一齊食，我又好開心了，點知食完飯阿King就同我講公司將會cut咗𡃁妹個位，聽完內心忐忑不安，一直往下沉十分不開心，不過我無講比𡃁妹聽，因為我諗緊辦法保住佢。

2014年12月5日：出去做完嘢返來原本好忙，但係𡃁妹又摟我出去食飯，見到佢我就即時心軟，出到去食中菜，呢條Ice夾餸比我，我話唔駛自已嚟，佢已夾硬放了落來，我嬲嬲地係咁不停夾餸比𡃁妹食，𡃁妹又只係唔該又無乜表情，心想其實佢知唔知道我鐘意佢呢？

[語錄］是我感動不到妳，還是我不如別人？

2014年12月8日：今晚係聖誕party，其實之前已問過阿King, Ice 同𡃁妹係唔駛去，咁今日𡃁妹見我無著紅色衫就話我點解唔著紅色，其實我果件係紅色直條裇衫囉，今日𡃁妹有啲病，但佢話今晚要去影畢業袍相，佢今日著白冷衫淺籃牛仔布長身裇衫（當裙著）黒𢇁加boot真係好正，而我就喺聖誕party交換禮物用一盒書形朱古力換左一個史迪仔USB電䁔板返來。

2014年12月9日：今日Ice遲咗返，所以我就可以同𡃁妹單獨傾下偈（因為其實我估Ice係鐘意我，所以每㳄我同𡃁妹傾偈佢就會搭嗲窒頭窒勢，務求「义喎」我同𡃁妹）又講下尋晚聖誕party抽獎嘅嘢，我又問佢病成點，佢話無乜嘢了，只係有幾聲咳，所以就買左支咸柑桔來飲，但今日好凍枝嘢飲又好凍，咁我就借左尋日換返來個史迪仔暖板比佢坐熱支咸甘桔，用完佢還比我果時重用卡通聲講唔該，真係冧死人。之後又三人行食午飯，又坐佢對面，望住佢個様就已經甜在心頭。收工時佢話要去油塘大本營因為約左人食飯，但未去過，咁就教佢去順便一齊行去巴士站（我返家巴士站在往地鐵站途中的）又可以單獨同佢一齊，即使行呢一小段路，我已經好開心了。

［語錄］我愛妳，不是因為，你是一個怎樣的人，而是因為，我喜歡與你在一起時的，感覺。

第二十一章

2014年12月10日：今日原本自己在公司canteen凖備食飯，𡃁妹突然走埋來叫我一齊食，（事後聽阿John講見係𡃁妹主動話叫埋我食四圍搵我）咁食飯時𡃁妹坐我隔離，又可以鳩吹一輪真開心。
2014年12月11日：今日大Sir又出咗去，我又可以同𡃁妹鳩吹了，見她正在睇團購網，就吹開話同事亞草成日幫佢老婆取團購排隊排餐死，後尾佢話美食節都應該OK咁，但我就已經失晒暈無回應佢，之後見到佢不斷摸下頭，佢話自己都知自己好多小動作。（講果時個樣又得得意意咁，真係好正！）
2014年12月12日：今日走火警，之後𡃁妹好主動咁同我傾偈又問下野咁，好似問乜野叫"踢保"（jump bail棄保潛逃）果啲，跟住又一齊去咗椰林閣食飯，通常𡃁妹都同我點同一款餐（我又好幼稚咁覺得好夾）食完飯再去問我自己公司果邊老細可否將𡃁妹轉過去做（即同一個post轉公司，因阿King話要cut佢）傾完都未有結果，咁收工我就見𡃁妹行去搭地鐵，咁我自己諗起訂左隻胡琳最新box set有貨幾日都未攞，見𡃁妹話搭地鐵咁我就順便去攞埋，諗住一齊搭地鐵無咁悶，但一路行我見佢神不守舍咁，問佢佢又話約左人但未知去邊，入到地鐵月台佢就睬都唔睬我，一嘢就揼咗落去月台張長櫈係咁不停㩒手機，係完全無理會過我，跟住有車嚟，佢只顧自己㩒手機，我問佢有車喎上唔上，佢係完全唔答，咁我唯有話：「你唔上我上先咯喎」佢都無應我，上左車跟著車門關上，我望住佢但佢連望我一眼都無，好失望，究竟佢係咪覺得我専登跟住佢，所以唔睬我呢？
［語錄］什麼叫在乎，就是有時候她的一句話，可以讓你回味幾天，有時候她的一句話，也可以讓你失望幾天，這就是在乎。
2014年12月16日：幾日來也怕了𡃁妹唔鐘意以為果日我跟住佢，所以我都唔敢同佢傾偈，但我在食飯時間喺自己位聽歌，原來𡃁妹出街食完飯返來行來我個位我都無為意，佢話行來睇下我做緊咩喎（奇怪）之後又追我講鬼/靈異故事，咁我又講左一啲警界真人真事靈異事件比佢聽........其中一個故事係：「霧夜飛屍」............待續

第二十二章

2014年12月16日：幾日來也怕了𡃁妹唔鐘意以為果日我跟住佢，所以我都唔敢同佢傾偈，但我在食飯時間喺自己位聽歌，原來𡃁妹出街食完飯返來行來我個位我都無為意，佢話行來睇下我做緊咩喎（奇怪）之後又追我講鬼/靈異故事，咁我又講左一啲警界真人真事靈異事件比佢聽..........其中一個故事係：「霧夜飛屍」話說當時我正在警察部做"屍王"（註：Death Enquiry PC警察部死因調查警員之俗稱），深夜時份接到call有一單「空中飛人」(警察通常叫跳樓做空中飛人）在某私人屋苑，當時聯同另外一個男警（阿豪）一個女警（年約四十，叫娟姐，老一輩女警，典型師奶一名）到達現場調查，死者為一妙齡女子，年約二十五歳，樣貌娟好，由於死者墮下位置正正在平台泳池水中，故此屍體大致上完整，但經檢查後身上無發現任何身份証明文件（除了調查死因，案件是否有可疑，自殺抑或彵殺，其中一樣我們要做就是証實死者的身份），於是我們上了泳池側之大廈天台暸解，經調查後發現天台牆邊有死者之鞋印，位置與死者墮下位置吻合，但天台經詳細搜查後也沒有發現任何死者財物或遺書，最後見到天台有一天井，但我們由天台往下望只有漆黑一片，故此我們返回地面欲進入天井調查，卻發現上了鎖，於是通知保安員開門並進入調查，發現內裏地面空無一物，故此正欲離開，突然在這時候，我們聽到娟姐發出極度淒厲的叫聲，並且面容扭曲四處奔跑，我們也被她突如其來的舉動所嚇怕，因為她的叫聲實在太恐佈，我們即時聯想到的只有鬼上身！我大喝一聲：「咩事？」娟姐：「飛～～～娥～～～呀！救命～～～」此時我們遁着娟姐的目光見到一隻手掌般大（連翅膀計）的飛娥在天井內漂浮不定地飛舞，我：「頂！娟姐比你嚇死，咪生人唔生膽啦」此刻大家也突然感覺到一股寒氣，一片死寂，大家也呆了般看着飛娥在飛，飛了一陣子，飛娥突然向上飛去，大約飛到去五樓的高度徘徊不去，突然我們發現了五樓外牆飛娥飛舞位置的牆身上有一支短短的生鏽鋼筋（約四吋）露了出來，正好有個女裝手提皮袋卡在鋼筋上，我於是走上五樓後樓梯抓住喉管爬出外牆將手提袋取了下來，此時飛娥亦飛走了（相信係死者跳樓前將手提袋拋下天井又剛好被鋼筋卡住無跌落天井地面，而且若非有飛娥引領，我們根本不會察覺到有手提袋掛在外牆，因現場環境都好黒，亦無人會向上望），經檢查後發現袋裏只有一些私人用品如梳、鏡子、記事簿（內有些字句顯示死者係為情自殺）還有一個銀包，但內裹只有小量現金及一張提款卡沒有身份証）由於已是凌晨時份及其他調查工作已完成，唯有等天光去銀行check提款卡，（如果最後都搵唔到死者身份，我就要親手為死者打指模去查佢嘅身份，但唔好以為係容易嘅事，因為生人打指模會自已識得用個身同去轉隻手指去就，但死人就唔得，加上死人已硬晒所以唔係咁易打，我要將指模表挌，逐格手指位剪出來，然後放在火柴盒上轉住再就位至打到，再逐格貼返上去張表）天光我就去提款咭嘅銀行要求提供卡主地址（正常係要警司級memo或搜查令）當年私隱問題無揸得咁正，不過最初銀行都唔肯比，因為基於時間問題未攞到搜查令，咁我唯有出口術又氹又剩讚下個銀行職員靚女，最終銀行都比左個地址我，係東九龍區某屋邨，我地即刻去到單位拍門調查，全屋得個約六十歲女人，入去查問佢提款卡果個名佢識唔識，佢答係佢個女已去世多年，聽了不禁內心發毛，咁撚邪？！唔得！我心諗我要冷靜啲，我同事阿豪就繼續問料，我就行咗出走㾿思考一下，突然見到單位鈄對面有個師奶裝下裝下，咁八卦就捉你問下，見佢屋企掛晒教會啲野又同佢鳩吹下教會，跟住佢重請我入屋飲杯茶，同佢熟左就打蛇隨棍上問佢鈄對面有乜人出入，佢都係話得果個女人同埋個女早幾年過左身，之後我再吹下好想信主，佢見我咁有誠意就話，阿Sir靜靜雞話你知，你唔好爆我出來，佢話對面師奶重有個契女二十五歲左右成日來探佢叫阿玲，刮到料即刻過去嚴刑逼供，師奶見事敗終於和盤托出，原來阿玲係非法入境者，師奶覺得佢可憐而自己個女又死咗咁就契咗同收留左佢，重比咗佢過世個女張提款卡佢傍身，如果有警察查身份證就話唔記得帶，show張提款卡氹下警察求下情通常都會放行，水落石出故事就咁到一段落，當然我重有其他工作要善後，但果啲非故事重點不在此詳述了。

第二十三章

2014年12月17日：今日晨早就同大Sir取𡃁妺的人工同福利資料，睇下點同外判商（即我做緊果間公司）傾。今日𡃁妺著超短裙黑絲短boot真係好靚，但內心又充滿矛盾，一方面自己唔敢直視佢，恐防望到一啲好想睇但唔應該睇到嘅野，破壞𡃁妺係我心目中女神般神聖不可侵的形像，但另一方面又好擔心佢比一啲猥瑣佬偷窺，之後我地三人行又去食午飯，因為兩個阿Sir下畫都出左去做嘢，我地可以好自由慢慢食，我同𡃁妺都鐘意食all day breakfast, 所以呢次都叫了同一様嘅餐，食完飯有時間剩，我地重走去試咗一間茶味食品餐廳食茶味雪榚，Ice點一個雪榚拼盤share食，大家一齊食嘅時候我就感覺十分尷尬，始終大家唔係咁熟（而且我好憎Ice), 比我嘅感覺就像水乳交融，但又好比一啖沙塘一啖屎....之後返到公司原本諗住阿Sir唔喺到可以慢慢同女神九吹下，點知佢突然收到WhatsApp話佢嫲嫲入左廣華醫院，所以我就放佢走先去醫院睇佢嫲嫲，之但係晏小小就傳出佢嫲嫲病逝了的消息，心裹也很不舒服，雖然自己以前做過屍王（註：Death Enquiry PC警察部死因調查警員之俗稱）見過無數這類事情，但現在每次遇到內心仍然是很不安。

2014年12月18日： 晨早見到𡃁妺就問候下佢嫲嫲的事，佢雖然苦笑同表現得無乜嘢咁，但我感覺到佢好唔開心，所以我之後出街做嘢嘅時候就WhatsApp問侯佢：

「見你今日都ok，但始終擔心你，因為我都係過來人，好明白你的心情，唔好諗太多，如果有問題可以同我哋講，或者有野諗唔通，都可以call或WhatsApp我傾下。我前幾日喺itune買咗隻歌仔ok好聽，send比你聽下希望幫到你。」

隻歌就係陳詩慧嘅 I'll be there（選戰插曲）歌詞是 :

Dear friend I promise you

The sun will always rise

And I'll be by your side

Everything will be alright

I know there are times, when trouble things get in your way

Dear friend don't be afraid, I'm only just one step away

I'll be there to love and comfort you

When you're feeling blue I will get you through

Remember you're not alone

Life is hard but I'm with you

I'll be there to love and comfort you

When you're feeling blue I will get you through

Remember you're never alone

For you I will be true and there is nothing that I wouldn't do

Sometimes it is life, no matter how hard you try

It's solely making you cry

but I have faith in you that you will shine

I'll be there to love and comfort you

When you're feeling blue I will get you through

Remember you're not alone

Life is hard but I'm with you

I'll be there to love and comfort you

When you're feeling blue I will get you through

Remember you're never alone

For you I will be true and there is nothing that I wouldn't do

但始終靚妹都無覆我。

［語錄］喜歡一首歌，很多時候不是因為喜歡，只是藉一種方式，去懷念一個人。

第二十四章

2014年12月19日：直到今朝08:06𡃁妺至覆我尋日個WhatsApp 淨係答「Thx」。之後因為落雨我地三人行又在canteen食飯，望住佢雙眼純純的再加上面紅紅、白裏透紅真係好靚，下畫佢又突然攞條youtube片比我睇係變魔術凌空有個銀球，原來是湯殼來的，佢比我睇乜我都覺得特別有趣。

2014年12月22日：今日三人行又去椰林閣食飯，呢個討厭的Ice突然話自己個餐無菜走來夾走我碟飯上面啲菜，話佢又唔好意思，根本佢就鐘意我，特登喺𡃁妺面前做埋啲咁嘅野。之後𡃁妺話想買iphone6, 我都想買呀！
2014年12月23日：今日再問𡃁妺係咪真係想買iphone6, 佢話佢要claim佢亞媽，所以要問下佢亞媽要咩色先喎。
2014年12月24日：今日平安夜，晚上八點幾我就WhatsApp左自制有𡃁妺名嘅web X'mas card比佢，佢就十一點send返「Merry Christmas」比我，就係咁多，多句都無，唔知佢去咗邊度玩呢？
2014年12月29日：今日我自己食完飯又在自己位聽歌，𡃁妺出去食完飯一返来又走咗埋嚟同我九吹，咁我又問下佢平安夜去邊，佢話去咗教堂之類，收工果陣時因為我要去取代運就向公司右邊走（平時返家係左邊）但𡃁妺又行右邊（平時佢就喺樓下等車）我問佢佢話去右邊因為約左保險經紀，之後就企咗喺度不停襟手機（我覺得係扮㩒囉，想我行先）咁我等埋佢行，之後佢一路黑面無啋我，重突然一聲不响右轉入橫巷（呢條路都去到目的地），我見佢咁樣不如自己直行算了，咁我就同佢講我直行同bye bye, 佢應都無應我就繼續行走了，唔通佢又以為我特登跟住佢？唉！
［語錄］過分的愛一個人，就等於，不負責任的傷害自己。

第二十五章

2014年12月30日： 見𡃁妺尋日咁，今日都唔敢同佢傾偈，但佢收工又問我係咪要OT, 又問我攞$20, 我先記起買六合彩佢比咗個冧把我買，我話如果中左分10%比佢，咁我中左三個字，我話10%應該分得$4咋，一陣又懶好吹咁真係唔知佢想點。
2014年12月31日：今日大除夕，晚上八點幾我又WhatsApp自制有佢名嘅web card比𡃁妺，佢凌晨十二點半才覆我「Happy New Year」就係咁多。真係好想同佢一齊迎接新嘅一年，唉。
2015年1月1日： 從來都無諗新的一年第一天要如此渡過，就係落中環揾開緊工嘅舊同事Gary, (註：Gary係保安公司員工，今日係負責監視有關集會遊行的情況）就係咁，我同Gary四處hea, 去Starbucks坐下又同Gary吐下苦水，講比佢聽鐘意咗𡃁妺的感受及無法停止思念的感覺，我又比𡃁妺張相佢睇（偷偷在電腦system用手機影的）佢睇完鬧咗我一餐，話點解我而家孌成咁，為左一個外表咁差嘅女仔神魂顛倒，你以前條條女都靚過佢多多聲，令到自己咁唔開心為乜，又唔係溝唔到女，但我就真係覺得𡃁妺係我呢生人遇到過最靚同最愛嘅女仔。之後同Gary又落左老銅，食個蛇王義蛇羹加脆皮膶腸飯真係一流，就係咁我就渡過左新一年的第一天。
［語錄］不是我不明白，只是我太執著。
2015年1月2日：今日𡃁妺又叫我教佢搜查令啲野，例如CID DIT2(即CID Crime Investigation Detective刑事偵緝，District Investigation Team 分區調查2隊），OCTB（Organized Crime & Triad Bureau有組織及三合會調查課)， Traffic AI (Accident Investigation交通意外調查）代表乜，就係咁同佢傾下偈我就已經好開心。之後佢重叫我幫佢抽iphone6, 梗係無問題啦，如是者，每天朝早七點鐘我就乜都唔理坐定喺度抽iphone, 因為果期係每朝七點開賣，要鬥快㩒囉，又幻想如果抽到可以一齊去攞機幾開心。
2015年1月6日：今日係𡃁妺嫲嫲的喪禮，晨早我就比帛金𡃁妺，佢又話唔駛，咩唔駛唧，帛金來的！解釋完佢先收左，今晚佢就要去守夜
2015年1月7日：今日𡃁妺放假因要送嫲嫲上山，而我就好擔心佢嘅心情....
2015年1月9日：今日又三人行去試一間比較遠嘅西餐㕔，我同𡃁妺又係叫all day breakfast, 坐在佢對面，佢著住藍紫色上衫蝦肉色的襯衣同寶藍色牛仔褲，我唔識形容，總之我就係覺得好靚。佢又話想去摘士多啤梨，其實我都好想去呀，點解唔約佢，因為我根本就感覺到佢無鐘意過我，同埋唔會同我去。
［語錄］我好想妳，但妳不可能會想我的，因為妳根本沒有把我放在心裡。
2015年1月12日：今日𡃁妺又叫我去公司canteen三人行食飯，期間佢話星期日去咗摘士多啤梨幾好玩，又話我果個乜乜乜（喺呢一刻先至証實到佢有男朋友，因為佢從來都無提及過，同佢嘅表現亦唔似有）之後重話佢果個申請到公屋同阿媽一齊住，（即係話呢個男仔係無本事嘅，據知呢種二人單位收入限額應為$1.6K以下）佢又識話呢個男友㨂樓都唔識就下阿媽，因為阿媽成日喺屋企，梗係以阿媽為先，呢嗰人格咁差嘅男人，點解又咁幸運可以成為𡃁妺男友呢？其實我一早已感到𡃁妺對我無興趣，同埋有男朋友亦唔出奇，但係點解會係一個連咁基本要就下阿媽都唔識嘅人？真係好失望同唔開心囉。
［語錄］看著自己喜歡的人，說著她喜歡的人的時候，這種感覺真難受。

第二十六章

2015年1月13日：其實自從上次𡃁妺話想要iphone我就日日晨咁早7點前，捕住喺部電腦面前準備鬥快㩒，辛苦咗咁多日都買唔到，今日居然發現手機app Apple Store突然開賣，於是即刻通知𡃁妺，但佢又話要問下阿媽先，等咗佢個幾鐘，忍唔住追問佢，佢先至話買，但送貨日期已由之前show嘅3-4日變到7-10日，唔理啦照訂左我同佢一人一部。其實我一路都好奇怪點解佢男友之前唔幫佢抽同而家唔幫佢訂。（最後我終於都估到果條友住公屋果個入息，根本就連信用咭都無，就算有信用咭簽咗亦唔會有錢找數$7288一部64GB iphone6！ 但其實最主要係佢根本就唔care𡃁妺！）之後我問𡃁妺駛唔駛幫佢部舊機過啲資料去新機，佢重好招積咁話呢啲野梗係有人會幫佢做，同埋要搞埋個日版轉珠 game "Puzzle & Dragon" 過save, 阿榮你唔識㗎啦，唉！佢無講錯我識轉所有嘢過新機，但我就真係唔識同無玩game, 無果條毒L打機咁叻！
2015年1月15日：話說happy friday 人人都知，所以我平時唔係日日出去食飯，但星期五就一定會同𡃁妺去食的，今日係星期四，我正在忙，兩個亞Sir都比原定時間早咗出去做嘢，所以我就可以輕鬆點，自己喺公司canteen食完飯就喺位用部Sony ZX1加10Pro聽吓歌先，點知𡃁妺突然出現，走埋嚟話早知阿Sir咁早出咗去就叫埋你食飯啦，之後又話有間新嘢開咗，下星期同我去試（心諗天日星期五點解唔去？）終於收工時我就明啦，原來佢話明天午飯有點事要辦唔同我食（由此可見𡃁妺喺呢方面真係好有鋪排，特登午飯時走嚟同我講埋啲咁嘅野）。
2015年1月19日：今日𡃁妺又追問我iphone到未，心想原本交貨期3-5日，你又要諗攪到遲晒，其實我知佢用緊部iphone4有啲問題又好快無電所以佢好心急想要新機。之後我就show上星期六我做event（我個job係有時要做event的）啲相同片比佢睇，其中有啲片係維園會場有部機可以產生好多好密嘅泡泡，然後有塊木板放在面有心型星型，當啲泡泡夠厚就可以用之長棒打橫一切個泡泡就會飄上天空，啲心心同星星就好大個好多可以飄到好高，靚妹睇到就話好得意，見到佢咁鐘意我就好開心了。
2015年1月21日：尋晚我中了六合彩得$40，今早就去7-ELEVEN買了枝維他命C擰檬飲品請𡃁妺飲，佢又卡通聲講多謝，真係冧死人，下畫又三人行去食飯，又坐佢對面，真係好靚（我覺得啫）佢話塊面肥了（但我最like佢圓圓的臉) 同生智慧齒，跟住又追我iphone幾時到，因為佢個電話都幾壞好心急。

［語錄］喜歡妳，喜歡到無法自拔。

第二十七章

2015年1月22日：今日𡃁妺喺WhatsApp group叫Ice早啲出去食飯，我覺得有啲古怪囉，我又無話我會去食飯，點解唔私聊要喺group講，咁我梗係唔應啦，跟住佢地就出左去，但之後𡃁妺就喺group留言問我一唔一齊食飯去食日本嘢（我估就係試嘢，點解頭先又唔嗌，𡃁妺想試下我係咪一叫即出）咁我又衰咗忍唔住仆到去，點知我急急腳去到𡃁妺又WhatsApp我改地點去椰林閣，之後我慢慢行，重收到個WhatsApp係𡃁妺叫我行快啲，心諗唔通佢喺對面馬路望到我，之後趕到去喺路口撞倒𡃁妺，（我估真係玩九我），上到去食飯扮曬無嘢，𡃁妺話好鐘意食旺角登打士街以前果檔瘋薯（心諗我都係呀，不過已經執左笠了），跟住講開兆萬啲冷麵同雪榚食咗會令人即刻肚痛，我就話會好尷尬，只可以衝去花園街公廁，跟住𡃁妺就笑到卡卡聲，見到佢笑我就好開心了。Ice過幾日攞咗假，等咗呢個機會好耐，原本諗住可以約到𡃁妺單獨食午飯，點知收咗工我開OT時，行過𡃁妺個位，發現佢在calendar mark咗約了人，唔通特登避開我？唉，其實駛唔駛咁驚我呀，放棄了，預先發現總好過星期一約佢時食檸檬吖。
2015年1月26日： 今日晨早收到通知iphone可能今日會到就即刻話比𡃁妺知，佢就好開心，佢笑嘅樣子實在太美了，之後我都無乜理佢，因為好難先等到Ice放一日假，佢都要避我約人食飯，咁我都唔係好敢摟佢傾偈，點知佢又不停摟我傾，又話iphone用宅急便送唔係咁好，又問我下星期點解攞假淨係攞星期二唔攞埋禮拜一連續放四日（六、日、一、二）......有時我真係唔明佢諗乜。跟住下畫佢就真係自己去咗食午飯，返來重揸住張餐紙（阿John形容𡃁妺呢啲叫道具，每次佢出古惑就會拎著啲道具返嚟）大大聲同我講有新嘢星期五我哋同埋Ice一齊去試。下畫五點終於收到iphone6，我就比佢㨂先兩部要邊部，之後佢就好開心了，見到佢開心個樣，我真係神魂顛倒了。咁收工我就嘭嘭聲出星際貼保護貼買保護殼，再返屋企將部iphone5啲資料過晒落去。
2015年1月27日：今日我就用新電話了，但我見𡃁妺重未用，咁又唔好意思問𡃁妺，但晨咁早佢就叫住我話好肚餓，原來肚餓係同佢對鞋有關，佢對皮鞋boot仔鞋頭與鞋底好似個口咁張開了，我又即刻走落樓下五金鋪買膠水比佢，但見佢攪來攪去都未黐，原來佢唔識用個蓋反轉尖果度拮開之膠水，之後佢隔左半日又叫我去睇話隻鞋頭比個夾夾凹左（搽完膠水搵個夾來固定佢），今日唔知做乜鬼咁熱情咁，我覺得佢真係好正，由其係個咀，當我眼定定望住佢個咀，又比佢發現我偷偷望住佢。

第二十八章

2015年1月29日：個新iphone6我已用咗3日，𡃁妺重未用，心諗未到又成日追到咗又唔用，點知佢突然問我phone book點攪，心諗你又話條仔好勁，佢就即刻呻話條仔無幫佢攪，又話保護殻同保護貼都要淘寶，佢又話條仔都唔見得會貼得靚啦，而且佢話自已趕住用部機淘乜鬼嘢寶，（我心諗咁你又識呻又唔肯比我攪，呢啲都唔知乜仔嚟嘅，條女咁急用部機，就去福仁求其買個保護套同貼都係二三十蚊，比我就帶佢去星際鐘意乜殼乜貼任㨂啦，買最靚好未？埋單咪最多五舊，個電話都成七千蚊啦，淘乜能嘢寶呀！根本條仔就係燶西又唔鍚條女，我就寧願慳自己豪女人，條女重要咁趕住用，呢啲男人正仆街）好撚憤怒中。
［語錄］世界上最愛妳的人，就是捨得花時間陪妳的人。
2015年1月30日：今日𡃁妺又問我話佢亞媽想將自己部iphone啲相抽出來，我心諗你條仔好能勁㗎，點解又唔問佢？最終我都唔忍心教左𡃁妺，但可想而知呢條仔又對佢有幾好啦。
2015年2月2日：今日終於見𡃁妺有iphone用了，足足遲左8日，如果比我整1日就攪掂，而且佢個手機殻只係淨包部機邊果種鋁殻，睇嚟呢條仔一係正窮L, 另外就係對𡃁妺好差好差果種，正仆街！
［語錄］是我感動不到妳，還是我不如別人？
2015年2月4日：今日𡃁妺又好似懶friend懶好傾咁，之後又三人行去食飯，但又比佢發現我偷望佢，返到公司佢又問我有無iphone6線，我本身有部ipad mini 咁即係多左條士啤，咁無所謂啦就送咗比佢，但收工時佢又比返條缐我，重寸寸貢咁話我都係自己買一條得㗎啦，有時真係覺得佢唔知諗乜，同埋咁樣劈返條缐比我真係無乜禮貌。
［語錄］即使生氣，還是忍不住關心妳，這才是真正愛妳的人。

第二十九章

2015年2月5日：今日又比我估中，佢肯定知佢尋日比返條缐我嘅行為係令我好嬲，所以佢走埋嚟問我係咪好忙，我話小小啦，佢話無嘢，見你今日無乜出聲所以問下唧。
2015年2月9日：自從上次條線之後都有啲顧忌，𡃁妺今日又好開心咁走埋嚟，比張餐紙（道具）話有間新嘢星期五一齊去試......又嚟呢招？
2015年2月11日：今日𡃁妺又問我如果買iphone缐買雞線定原裝缐好，我話梗係原裝啦，有時真係唔知佢諗乜，比條缐佢又唔要，之後一路最終佢都無買缐，日日喺屋企帶條缐返來，收工就帶返走，條仔又唔會買條比佢，你話呢啲仔有幾好？根本就唔理佢。
2015年2月13日：𡃁妺時而冷淡時而熱情，好似我病病地去公家櫃攞成藥，佢又問我乜事睇唔睇醫生，一陣時又主動行埋我個位見我上緊網又問我淘乜（其實我上緊Sony官網睇DAP.....）。
2015年2月14日：情人節，唔知𡃁妺點呢？我就四圍去買嘢、攞代購、約朋友食飯，目的係唔好比自己得閒，盡量令到自己唔好諗咁多嘢。
［語錄］有時候，喜歡一個人，真的會把自己活得很委屈。

第三十章

2015年2月16日：之前訂今日到左，就送左一盒近排最興嘅台灣微熱山丘鳯梨酥比靚妹，佢好開心又用卡通聲多謝我，又不停叫我去食飯，之後佢又話：「我果個（佢條仆街仔）叫我自cut（自己辭職）好過比人叫走」，呢個人真係好有問題， 有無諗清楚𡃁妺嘅前途？或者可以一路做一路搵都得。𡃁妺重喺度話去行維園年宵同食韓國部隊鍋，我都無心機再傾落去。
［語錄］暗戀，是一種會讓人，這一秒開心，下一秒憂鬱的東西。
2015年2月18日：今日年三十晚，三人行去食飯，𡃁妹真係好靚，我又忍唔住偷望佢，但又比佢發現。今晚唔知佢去邊度玩呢？
［語錄］偷偷的看著妳，也是一種幸福。
2015年2月19日：年初一，晨早就WhatsApp張自制有𡃁妹名嘅財神恭喜發財web card比佢，但佢下畫三點幾至覆張行貨賀年圖，好過無啦。
2015年2月23日：初五開工大吉，三人行去椰林閣食飯，𡃁妹又話呢個新年好頹（頽得過我？日日掛住佢）佢話初一瞓到下畫（咁年三十晚去咗邊呢？）就陪老豆煲戲煲到食飯，初二就去了阿婆家拜年，但初三同四就提都唔提（有古惑），之後返到公司，我就叫佢入公司canteen諗住傾佢份合約嘅嘢（但佢好似好驚咁，車，驚我表白咩？）其實呢段期間我一路都好努力咁同公司攪緊佢份合約，希望可以留到佢喺我身邊。之後我返左埋位做嘢，放左啲糖喺枱面食，佢又走埋嚟二話不說就拎左枱上果粒糖食，我拉開我個櫃桶同佢講裹面重有隨時可以攞，佢好開心咁攞左一啲走，見佢開心我就開心了。

第三十章圖片

第三十一章

2015年2月26日：今日𡃁妹又走來問我有無糖，攞完之後走去同Ice講話我個櫃有糖（好似有計劃話比Ice聽咁）之後𡃁妹都有靜雞雞走嚟攞糖食，今日佢著左一條之前只著過一次嘅A字裙加黑𢇁真係好正！不過內心又出現了這些機會不是我的這句說話。今日三人行食飯時見到佢伸脷我都覺得好正，我開始覺得自己已經變成一個不折不扣嘅毒L。收工𡃁妹話去藍田所以搭地鐵同我同路，去到巴士站咁啱有車，當我上咗車坐低望落街，見到𡃁妹拎左iphone出嚟聽歌，佢行得好慢，好正，喺呢剎那間我感覺到好像全世界也停頓了。
［語錄］愛情沒有真正的儍瓜，只有甘願做傻瓜的人。
2015年3月3日：今日𡃁妹又好主動叫我出去食飯，但三人行食飯果時又好冷淡，真係古怪唔知佢想點。之後唔知傾開乜，𡃁妹呻話未食過冰糖葫蘆話好想試下，原來佢話行年宵市場見到好想試，佢男朋友一句唔好味就唔比佢試。（可想而之呢個係乜仆街男朋友，有時食野唔係一定食味道可以食情懷，如果係我？靚妹想試乜我就即刻買）。
［語錄］妳過於在意的東西，永遠都在折磨著妳。
2015年3月5日：今日𡃁妹又叫我食飯，又係三人行啦，佢嘅神態同說話都真係好吸引我好正，我又忍唔住係咁望，之後佢細細聲喺Ice耳邊唔知講乜，唔通話我成日𥄫住佢？
2015年3月6日：今日𡃁妹著黑色皮有筒Converse鞋、灰色牛仔褲、毛毛領蝦肉色上衫真係好靚，我又迷醉了。之前上畫同Ice做training都無提過唔食飯，因今日係星期五我一定出去食，當我喺group度問，Ice先話約左人唔食，跟住𡃁妹又話有嘢搞唔食，我信Ice係約左朋友所以唔食，而我估𡃁妹根本就係作個理由唔想同我單獨食飯。

第三十二章

2015年3月11日：今日𡃁妹不停問我工作上嘅問題，我覺得係搵嚟問嘅，因為啲問題都幾無聊，同埋自從6號果日食飯玩九我所以我一路無乜啋佢，收工佢去撘地鐵，行果時佢又話原本想叫埋我去食飯，但因見我好忙同埋好頽（頽係因為掛住妳唧）所以無嗌我，唔通𡃁妹身有屎？
2015年3月13日：今日𡃁妹著咗條蘇格蘭絨格仔超短裙加黑𢇁，唔駛講又係約左條仔。收左工，𡃁妹post咗幅相話去咗深水埗食混亂拉麵，好抵食咁話因為可以自選加勁多芽菜，話好大碗兩份食芽菜成坐山咁，問題係靚妹不嬲係唔食芽菜的，唉，呢啲咁嘅男友。
［語錄］暗戀一個人，心有時真的很痛很痛。
2015年3月17日：今日𡃁妹著一件寶藍色心心外套同鞋頭有個毛毛波婆仔鞋真係正到暈，𡃁妹常常望我，我估佢喺度估我點解無心機，同埋我都無乜同佢傾偈，其實我無心機就係好鐘意佢，但這些機會不是我的囉。
2015年3月19日：今日收工公司canteen有特價Salad銀包手袋賣，𡃁妹睇中左一個橙粉紅色的長銀包，但最終諗左好耐都無買，我估係唔捨得掛，其實我真係好想送比佢，我估佢真係好鐘意呢種色。之後走時佢問Ice係咪而家去，Ice話陪佢去，唔知去邊呢？
2015年3月20日：今日借啲意同Ice收風，原來尋日𡃁妹買咗個黑啡色鈄間嘅公文皮包，今日收工佢就著左黑色裇衫毛毛波婆仔鞋同用果個公文包，向右行（正常喺樓下搭車），真係唔知佢有咩攪，一路望住佢行，佢行得好慢，好似若有所思咁，我覺得呢一刻佢真係好靚、好有型。
［語錄］妳在我身邊時，就算不跟我說話，我也覺得特別開心。
2015年3月24日：近日我都無乜mood因為𡃁妹都係無乜啋我，佢可能以為我又嬲咗佢，所以食完飯佢又拎張道具（餐紙）比我，古古惑惑，收工佢又轉右，究竟攪乜呢？但我上左車𡃁妹又WhatsApp來話好塞車即係架巴士同我同一方向，究竟去邊呢？同埋見佢喺calendar mark 住 7-11 又係咩意思呢？
2015年3月25日: 今日收工佢又係怪怪的行右手邊，calendar 又係mark左 7-11，究竟係咩意思?（我估係返M記兼職）
［語錄］因為喜歡妳，所以無時無刻都想懂妳在幹嘛。

第三十三章

2015年3月26日：𡃁妹都係懶底成日掛住開工喺度打機，叫佢打就打唔好收喺枱底打，佢又好似唔開心好似我又話佢咁，但今朝又好主動問我有乜嘢做，奇奇怪怪，之後在房我又特登教下佢做嘢係應該㸃，但未講完佢又想走，佢都係無心機聽呢啲野架勒，收工佢又係轉右行，究竟攪乜呢？
2015年3月27日：今日靚妹著件貼身白T同豹紋有帽外套，貼身彈性牛仔褲，但件T好貼現晒成個胃腩横印，阿John重同我講𡃁妹出咗出面房話阿King啲衰嘢重講粗口（我就未聽過佢講），之後食飯佢show芒果布甸相比我睇，佢話尋晚去咗黃埔行街，之後去寶石果頭食果個十蚊嘅布甸，一方面係好抵，一方面就係果條仆街仔點對女朋友？十蚊？話平有平食啫，我就唔係一定要食貴嘢，但睇得出呢個正燶西對女友有幾好。之後收工又向右行.......
2015年3月31日：今日同𡃁妹吹開水話有架貨車甩左個轆飛中咗個人死咗，佢一路講一路捉住我手臂，好似懶friend咁，後來我同佢講我正在同公司傾緊開個位比佢（其實阿King係都要趕佢走，因為唔鐘意佢唔擦佢鞋，又成日遲到（遲幾分鐘，但阿King最憎人遲，加上Ice成日打佢小報告又話佢蠢）其實我咁做對自己都好危險，因為擺明同阿King攪對抗，但為咗𡃁妹我係義無反顧的。今日Ice開始連續放三日大假，見𡃁妹之前喺Ice放假都想盡辦法避開我，所以我都唔敢煩佢，但食飯前佢又遲遲唔出去，到我去printer攞文件時（printer在佢位面前）佢又好似望住我，是否想叫我一齊去呢？但經過之前的經驗都怕怕了，之後佢就自己出去了。收工又懶好吹話去深水埗取團購，話尋日攞唔到，因為果間嘢收七點佢去到已經收了工。
2015年4月1日：今日Ice仍然放假，都係決定問𡃁妹食唔食飯，最多咪食檸檬，唔駛死啫，一於晨早就去問佢，佢諗左一諗先至答我話好，問我去邊度食，我話是旦，佢就㨂左茶餐廳。食飯時都係好平常吹下水咁無乜特別嘢，食完就四圍行下街，去到商場戲院有部大電視播trailer. 我地就企左喺度睇左好耐，原來佢同我一様都好鐘意睇戲，睇左勁多戲。
2015年4月2日：今日Ice仍然放假，都係再問𡃁妹食唔食飯，佢就㨂左間社企漢堡包店。食飯前我收到公司方面嘅消息話開位比佢初步攪掂重有一千蚊人工加，咁我同佢講佢都好開心，跟住同佢吹開話狂野時速7剛上映好有興趣，其實我都好想同佢一齊睇，可惜這些機會不是我的。
2015年4月6日：連續四日公眾假期真係好悶，想到𡃁妹成日提起紅磡，我就一個人去咗紅磡行街散步，由寶石果頭再行去黃埔食左個mos burger之後就沿住馬頭圍道一直行到去土瓜灣真係好悶。我啲朋友放假一係就結晒婚陪老婆仔女，一係都有晒女朋友，根本無人得閒陪我，我真係已經變成一個毒L？
［語錄］不是因為寂寞才想妳，只是因為想妳才寂寞。

第三十四章

2015年4月9日：今日我同自己總公司聯絡，原來呢條阿King知道我傾掂左個位，即刻打去使橫手話就算開到個位，都要換走𡃁妹，真係好唔開心。

2015年4月10日：今日公司通知我呢條阿King原本4月2日（因之後係連續公眾假期）已想郁走𡃁妹，不過唔之點解又突然取消咗，可能未搵到人頂，真係好谷氣，我要盡最後努力保住佢。今朝見𡃁妹本來都好開心，但我同佢講佢個位有啲阻滯，佢即刻無晒心機。之後見𡃁妹面青青，近啲望原來搽咗粉（其實𡃁妹皮膚好好白𥚃透紅白滑好靚，根本唔駛搽粉，查咗粉反而重唔好，面青青咁嘅樣），臨走前重劃眼缐戴埋con（其實聽佢自己講細細個已經要載眼鏡矯視，因佢有斜視）所以其實佢唔適宜載con的，但每次條仔約左朋友一齊出街，𡃁妹就好似驚失禮佢咁，化晒粧又戴con, 佢根本就無自信心覺得自己唔靚，其實我就覺得佢平時個樣已好靚又自然，我就唔會好似果條仆街咁去傷害自己女朋友來迎合自己，見到佢咁我就知佢今晚又約左條仔同條仔啲朋友，唉。

［語錄］親愛的，重要的不是他多好，而是他對妳有多好。

［語錄］最好能找到一個人，他愛妳原本的樣子。

2015年4月13日：其實我好擔心因為阿King唔知幾時會踼走𡃁妹，Ice又不停推波助瀾，今日重見𡃁妹買咗好多野食返來放在自已櫃桶，有熊仔餅，朱古力手指餅.....唉....𡃁妹重以為一定可以做到合約完（一年約即2015年7月完約）佢重比咗一支朱古力手指餅我（我又唔捨得食，放到而家）而我就打比朋友圓哥，因為之前話佢公司請文員，點知而家已經請左。

2015年4月16日：𡃁妹走過來話今日得我同你食飯咋，原來Ice約了個friend食飯，但𡃁妹咁主動叫我就真係出奇，我當然唔會咁戇居見𡃁妹對我好小小就諗多左啦，其實只要我每日都見到佢，同佢食吓飯吹下水我已經好心満意足。咁晏畫我就同𡃁妹單獨食左一餐好開心嘅飯（無左呢個電燈膽Ice真係寧舍唔同）。

[語錄］不管什麼時候，只要妳找我，我心𥚃就會莫名的開心。

2015年4月17日：今日係星期五，總公司有傳聞阿King可能趁禮拜尾郁走𡃁妹，所以今日出去食飯我都無乜心機，𡃁妹話明天要去剝智慧齒（佢從來未剝過牙），跟住晚上就要去食韓焼放題，我當然有勸佢唔好去食，同埋剝過智慧齒都知痛到仆街，根本就食唔到野同要休息，但𡃁妹條仔話班friend好難就，由過年約到宜家所以唔會改期，作為一個男人見自己女朋友咁，非但唔勸佢唔好出席又或者取消個約會，我個人覺得呢的真係唔係男人嚟嘅，係仆街！下畫我出左去做嘢，一路都好擔心就咁以後就見唔到𡃁妹，收工我重打返去check, 好彩無事。

［語錄］請珍惜每一次的相處，因為你永遠不知道會不會是最後一次。

2015年4月18日：今日𡃁妹喺個WhatsApp group講見完牙醫，醫生check清楚決定唔駛剝。如果係我會取消個放題約會囉，我會對佢好同關心佢，唉，咁又比條仆街過到關，如果真係剝左牙，𡃁妹痛到仆街重要出去食放題，佢就知條仔對佢有幾衰。

第三十五章

2015年4月20日：星期一，今日𡃁妹成日做錯晒的文件比我，通常佢做錯嘢，我都唔會話佢，除非要教佢點做，否則我都係自己靜靜雞幫佢改翻啱又或者由頭幫佢做過，佢今日似乎好攰，尋日可能唔知去咗邊度玩，我真係錫住佢又幫佢攪掂晒。今日阿King又問左公司阿雞攞咗兩個男仔嘅CV想見完之後來頂𡃁妹，我叫阿雞拖得就拖，唉。
2015年4月23日：今日𡃁妹話佢細佬話嚟緊有套Batman vs Superman, 我話未聽過但好似好勁咁，同埋我想睇復仇者聯盟，佢話狅野時速7都未睇，又話想兩套一齊睇，講到好似叫我一齊去睇咁，當然我唔會咁天真諗多咗，我深深知道這些機會不是我的道理，但咁様我已經好開心了。之後臨食飯因為阿King乜都唔識，所以大Sir叫我幫手整啲野，𡃁妹重好緊張細細聲問我咁出唔出得去食飯，（我去唔去得食好重要咩？）我叫佢地行先我之後去join，食完飯四圍行下我已經好開心了，去到戲院見到侏羅紀4，佢好興奮同好期待睇咁，如果我可以同佢睇就好了。
2015年4月24日：今日臨收工阿King先叫Ice做嘢，變左我可以同𡃁妹走先，出到去見到公司canteen又有特價手袋睇，佢就叫我陪佢一齊睇，睇完無嘢啱就一齊走，咁樣好似好有feel咁，我就已經滿足了。
2015年4月28日：尋晚𡃁妹話搵醬油蟹咁就啱啦，我都搵左好耐，咁咪比手頭搵咗果啲link佢囉，食完飯我坐喺出面房，𡃁妹走入來話乜你喺度呀，但之後原來問阿John醬油蟹，由於阿John不嬲都知我搵緊，所以佢同𡃁妹講我至係專家，但𡃁妹居然答話係佢搵先。有時自己諗點解要咁傻，要去鐘意呢個女仔，自己又唔係溝唔到女，佢每次要乜我就仆到去搵去做，換來泠淡的回應。
［語錄］你隨意的一句話，會影響我一整天的情緒。
2015年4月29日：今日𡃁妹又問我明天是假期前夕我會否一齊出去食飯，真係好奇，一時又好冷淡，我去唔去食飯你咁care咩？
2015年4月30日：今日𡃁妹幫我做文件做到錯晒，咁我就教佢點樣做，希望佢明我係想佢好啦。今日公司又比咗三個男仔CV阿King,但King又話等𡃁妹合約完至換人，唉，還有兩個多月就見不到𡃁妹了。
2015年5月4日：今日在公司canteen𡃁妹突然企在我右邊咁就一齊食飯，我話尋日睇左復仇者聯盟，點知佢話前日就同朋友睇了，佢又話阿King星期五放假我唔去得食飯（因大Sir搵唔到阿King會搵我）有時真係好懷疑佢咁care我食唔食得飯重乜。之後喺出面房𡃁妹叫我教佢睇CCTV係咁拍我手臂，教佢時又哄得好埋，唉，這些機會不是我的，真係好正。收工𡃁妹喺三人行WhatsApp group話阿King打過比佢，但佢係巴士瞓著咗無聽到，呢條Ice老點佢話叫佢唔駛覆返阿King, 擺明跣佢，我梗係私聊教佢要即刻覆返。

第三十六章

2015年5月8日：今日Ice又突然話約左個friend食，咁我就同𡃁妹食，𡃁妹話去新之食，好吖我乜都食嘅，同埋最重要係可以同佢食，食完佢話好熱，去了商場嘆冷氣睇trailer, 佢話15號搬屋（因原本屋企大裝修）租了個短約單位近紅磡果頭，又話比阿媽鬧佢成日唔食飯又唔幫手執屋（我估佢係有返M記兼職）之後佢見到本雜誌有個小手袋送，但因為搬屋無位放，諗左好耐最終都無買到，我心就好似好想送比佢咁。下畫佢做啲文件又有好多做得唔係咁好同做錯，教佢做佢又駁咀駁舌，咁都照忍佢，女神嘛，之後再慢慢教囉。跟住佢又話收工要六點半去到旺角，收工時同佢行去地鐵，原本我都想出去但太攰話唔去了，佢又好似好想我陪佢去搭地鐵咁，愈嚟愈唔明佢諗乜。
［語錄］什麼叫在乎，就是有時候她的一句話，可以讓妳回味幾天，有時候他的一句話，也可以讓妳失望幾天，這就是在乎。
2015年5月13日：今日阿King又同我講要cut走𡃁妹，話要請啲有牌嘅人喎（個牌其實好容易攞，上兩日簡單course就攞到）佢真係當我傻，我同佢講叫𡃁妹去讀果個course咪得，佢唔答我重話自己好好人會比夠7日通知期𡃁妹走，重喺度扮晒好人，真係食屎狗。
2015年5月14日：今日三人行去譚仔食米線好熱，𡃁妹除了外套，見到佢件橙色短袖裇衫，衫袖比較短同窄感覺佢手臂肥嘟嘟，面又肥嘟嘟我好鐘意，之後我講起想配全視線眼鏡（靚妹也是戴全視線的）佢就話有個朋友做眼鏡的重即刻幫我打電話去問。食完飯就去行名創優品見到一啲15蚊嘅杯裝種子可以種小植物，佢就好鐘意買左同好開心，咁我又好開心了。
2015年5月15日：呢期好興Minion Tictac 糖，我又即刻仆去用炒價訂左一套三款送比靚妹，佢重用卡通聲多謝我，見到佢開心我又開心了。
［語錄］能瞬間影響你情緒的人，肯定是你最愛的人。

第三十七章

2015年5月16日：星期六全日都落住傾盤大雨，我還要返工做一個job, 阿John今日有同我提過𡃁妹有幾次喺出面房講粗口，但喺我面前我就未聽佢講過，究竟佢當我係上司唔敢講定係佢真係一個好假嘅人喺我面前就扮純情？跟著Ice喺個group問𡃁妹入咗長州未（𡃁妹之前提過今日會入長州睇搶包山過夜）靚妹話等緊船，之後我都有WhatsApp佢問長州多唔多人，但佢都無覆我，其實天文台已經預告整日都會下倾盤大雨同搶包山亦已宣佈因天雨取消，其實重去嚟重乜？好明顯果個仆街仔醉翁之意不在酒，唉，諗起都好唔開心。
［語錄］你永遠不知道你能有多愛一個人，直到你眼睜睜的看著她去愛了別人，你才知道嫉妒是一件有多噁心的事。
2015年5月18日：今日𡃁妹就拎左啲手信芒果糯米糍比出面阿John, 佢重話比阿John聽同男友去完長州，但𡃁妹只係同我講有手信在出面無提過男友，其實我真係唔係好明佢點解從來喺我面前唔提佢男友，究竟佢係咪想保留幻想空間比我繼續利用我？（其實無論點我都會乜都幫佢做，因為佢係我一生最愛的人，即使被佢利用又如何）定知我唔鐘意聽所以唔提？(在這文章完結時可能大家會有答案）。跟著佢又話好想去日本因佢未去過，同埋唔識日文要計劃一下（去日本要識日文？？）
2015年5月21日：今日聽𡃁妹講臨時短租間屋15號起租，因為原本間屋要大裝修，所以呢個星期六、日會搬咗啲冬天衫走先，之後佢又再提去日本旅遊，話乜日本人唔識英文及佢唔識日文，真係覺得呢個男友好差囉，你真係唔識定係點？點解唔同𡃁妹解釋下日本究竟係點架，真係好無用同完全唔理𡃁妹嘅男人。可惜這些機會不是我的，如果我同𡃁妹去，有我呢個日本通就無問題啦。
2015年5月22日，今日公司阿雞打來話阿King又追幾時搵到人來頂走𡃁妹，追得好緊要，我唯有叫阿雞幫幫手拖得就拖。今日午飯後去行家品店𡃁妹又捉住我手臂講嘢，究竟呢啲係佢不拘小節定係佢嘅手段？（又係果句：唔通我天真到咁以為𡃁妹會鐘意我咩）
2015年5月26日：今日黑雨，所以大家都喺公司canteen食飯，𡃁妹話星期六果日去了送機，佢話我果個（又係條仆街仔）坐廉航嘅機（我都唔明佢點解咁鐘意送外賣，平時已經成日走去等條仆街仔收工，我凈係聴過男仔等女仔既唧）佢話由晨咁早一路等delay咗好耐，等到夜晚八點幾都未上到機佢至走，我覺得呢個唔係男人嚟囉，有乜理由要個女友咁樣喺機場陪佢，就算𡃁妹唔識又唔出聲，你早就要叫佢自己返屋企先啦，正一自私精又對女人唔好嘅人，唉，如果我就唔會對佢咁差。今日𡃁妹又叫我幫佢買六合彩（我手機可以買）就係咁簡單，我都可以好開心。
［語錄］男生師不師不重要，會疼妳、愛妳、讓妳、保護妳，給妳安全感才最重要。

第三十八章

2015年5月28日：今日又送了薯條三兄弟比靚妹食（當時街重未有得賣，我特登日本訂要成$120盒），因為我知佢鐘意食薯條無所謂啦，最緊要佢開心就好。
2015年5月29日：今日𡃁妹話薯條三兄弟好好味，我就好開心了。今早食飯時Ice未行得，𡃁妹就叫我一齊行先，點知一行出去走廊就撞倒正阿King, 感覺好有情侶feel真開心（不過我好清楚這些機會不是我的），落到樓下𡃁妹就問我佢續約單嘢點，我就話我正盡辨法幫緊佢，佢就有點失望（但其實最失望係我）。
2015年6月1日：今日阿King真係好仆街，叫咗個乜工都未做過嘅女仔來見工頂靚妹個位，最離譜係叫埋我一齊去interview, 我問呢個女仔以前做過乜，佢話喺街做promoter扮怪獸，之後我問佢電腦掂唔掂佢又話掂（工作上要常用電腦）咁我問佢最耍家係乜居然答唔出，咁我唯有問佢Excel得唔得又話得，問佢sorting知唔知點做又唔識，但阿King只問左一條問題問人住邊，天水圍！.....阿King話呢個可以請，我話呢個女仔乜都唔識，又無牌又住咁遠不如留返𡃁妹喺度，我唔同意請呢個女仔，佢無答我只係同我公司講話要請呢個女仔，根本就係為咗整走𡃁妹而請，呢個阿King真係正仆街，又話呢個人我都有份見, 過我一楝。
今日我買左啲新糖放在枱面一路食，之後𡃁妹剛過來問嘢就自己取了一粒然後用卡通聲講多謝，下畫佢又來問嘢，又在枱面攞了一粒糖重即時拆開來食，又話已經搬了屋，四個字車程就返到家，說話時的聲音好像有點怕羞同細聲好似貓喵的感覺好cutie.
［語錄］不顧一切的守護妳，只因爲我喜歡妳。
2015年6月5日：今日同阿King去行site好悶，就喺個group post 下野，得𡃁妹答我，重有問我今日做成點，同我傾左一輪我已好開心。
2015年6月9日：尋晚佢地喺WhatsApp group度講開上次名創優品買果啲杯裝花種成點，我答左好幾句，𡃁妹都無理我，剩係同Ice傾，好似有心玩我咁，但今朝又問我睇緊乜，我話openrice, 正想同佢吹下水，佢就唔理我走咗，我就谷鬼氣無乜心機，午飯都無同佢地食，收工𡃁妹好醒好似知道我唔高興勒，即刻問我點解無同佢地食飯，又唔係星期一（因我知道𡃁妹將會走，所以近期除左星期一比較忙唔去之外，其餘日子都盡去）你好忙呀？我就唯有答係比較忙啦。
［語錄］一個可以影響你心情的人，一定是你最在乎的人。

第三十九章

2015年6月10日：今日做工程果邊有兩個同事都係新嚟的，啲野整錯晒同埋send來的email又唔啱，其中有個叫Carmen, 𡃁妹睇到個email就出左來外面房，當時我正在外面房做野，𡃁妹話呢個Carmen都on9嘅send埋的咁嘅email，面紅紅咁好靚，心諗：仆街吖！真係女神講粗口都寧舍好聽嘅，呢次係我第一次聽佢講粗口。
［語錄］不同的人，為你做同一件事，你會感到天壤之別，因為我們在意的，往往不是人做的事，而只是做事的人。
2015年6月11日：尋日比左包"蝦叔叔"𡃁妹食（當時好流行訂的台灣名食），點知佢今日話尋晚食左一隻其他比咗屋企人食，夜晚瞓覺就成身痕，成晚都瞓唔到，而家重成面紅晒起粒粒添，攪到我都好尷尬咁，之後食完午飲同𡃁妹及Ice去工廈行啲開倉同樓上鋪，感覺好似同佢去街咁，又天真地開心左一陣。
2015年6月15日：今日星期一𡃁妹問我食唔食飯，心諗都有啲奇，明知我星期一好小會出去食又問我，見時日無多就應承妳，到出去食飯時我就明點解了，原來Ice約埋佢朋友美宜一齊去（美宜在我們同一公司不同部門工作）咁每次美宜喺度Ice就只會同美宜九吹唔會理𡃁妹，所以我就知佢呢日嗌我去只不過係搵我攝位陪佢，唔通𡃁妹又真係咁攻於心計同咁識利用人？
2015年6月19日：今日係我生日但我都唔敢出聲，凈係約左靚妹三人行咁去食飯，因為我怕我講左佢問我幾多歲實話我係阿叔，我只想開開心心咁渡過生日，同埋我許左個生日願望就係可以同靚妹一齊（拍拖）🙏🏼。
［語錄］如果可以實現一個願望，你會許什麼？
2015年6月22日：今日食飯時因落大雨而Ice又約左美宜一齊行，所以我同𡃁妹用一把遮，行緊果時𡃁妹問合約點？因Ice叫佢問阿King, 因已只剩一個月（其實Ice有心整蠱佢，因為Ice有份同阿King加鹽加醋想整走𡃁妹，重叫佢去問阿King只會加速死亡）我唯有照實講阿King要換走佢，叫佢唔好去問嘞，佢話佢朋友（條仆街仔下話？）話唔緊要喎，當去第二度學過啲新野，都唔會喺呢度做一世。（乜嘢理論？）老實講我真係好唔捨得囉。

2015年6月11日圖片

第四十章

2015年6月23日：今日又送貓貓棉花榶比靚妹食（特登日本訂一盒十二隻，每隻係貓頭立體型狀隻隻造型不同好可愛的）佢好開心同話好得意重即刻用手機影相，見佢鐘意，我就開心了。
2015年6月24日：今日有單嘢比人拖落水，要趕住出中環補鑊，之後靚妹又Whatsapp問我搞成點？返唔返到去同佢一齊食飯？奇奇怪怪好想我返去咩，之後無乜野搞要喺中環等，咁我就打電話返去搵佢吹下水，就係咁簡單我又開心大半天了。返到去靚妹拎的文件問我嘢，又同我好多嘢講，無見半日唧......？
2015年6月26日： 呢兩日𡃁妹都不停問CCTV的問題，又話差人好煩，我教佢嘢佢就同我吹下，之後就無乜了。今日食午飯時，𡃁妹話佢果個（仆街仔）搵到份超高人工兼職$55/hr(超～以為有幾高，我做開都$120-150/hr啦）佢話係喺city'super做data entry, （啱晒佢呢亭毒L）要做整個七月份逢星期六、日，做足一個月就有$3900喎，真係好on9, Ice都話佢好等錢駛咩？成個月唔陪妳喎！靚妹居然話無所謂，真係比佢激死，呢個咩男人嚟㗎，成個月唔陪女友我就做唔出啦，定係無晒錢去課金？一係老作唔要返咁多日然後去偷食，總之就毒L加賤人！
［語錄］世界上最愛妳的人，就是捨得花時間陪妳的人。
［語錄］終於明白，為啥不招人喜歡了，不夠虛偽，嘴不甜，不會時常睜著眼說瞎話，慢慢發現，有一顆好心，不如有一張好嘴。
2015年7月2日：今日𡃁妹坐了在我前面個位，因果個位先可以做photo resize, 但我見佢好似睇緊手機，問下佢話有好多相要做resize, 但係我望到佢手機就話：「你喺度睇緊比卡超片喎」佢就喺度笑，真係笑得好甜。開緊工𡃁妹突然send WhatsApp比我話樓上其他部門做野啲女仔都知佢幾時走（相信係阿King同樓上個經理講咗）連佢自己都未知所以好唔開心，我就靚雞雞打電話比佢解釋咗原本阿King喺四月就要佢即走，係我喺度同公司幫佢死揼難揼拖到今日，佢就話唔該晒我，同想我幫佢搵工，因出面唔易搵，多數都係8、9千蚊的工，好唔開心囉，又見佢收工攞咗一向放左喺佢枱面個小花盆返屋企.......
2015年7月3日：今日𡃁妹好似好唔開心咁，因為終於都知道自己要走了，之後食完飯佢話想去M記，Ice都話好，咁佢就比了張買一送一咭我買新地食，原來佢要走花生的，之後佢講左好多有關M記嘅野（佢讀書時做左好多年，我懷疑佢而家重有做緊）。收工我就四圍打電話求人幫佢搵工, 其中有一個朋友話佢識人請sales coordinator, 不過朋友個 friend不在香港，要下星期覆，希望可以成功幫到𡃁妹吧。

第四十一章

2015年7月6日：今日晨早見𡃁妹返來，透過CCTV見到佢背著一個朱肝紅色大背囊著Converse黑皮有筒波鞋，入了office出返來換了皮鞋，之後我入office發現佢用個大紙箱蓋住個背囊以為無人知，掩耳盜鈴！一睇就知佢尋晚無返屋企喺街過夜，唉，又唔知比條死仔氹左去邊，我真係好擔心佢比人呃蝦條，據我所知佢呢次係第一次拍拖，初戀好易比人搵笨，我真心擔心佢，好唔開心。所以佢午飯行來我位問我食唔食飯我都無心機所以唔去了。
［語錄］妳喜歡的那個人，可以變成我嗎？
2015年7月8日：今日見FB有條片係熊本熊碌落火車，比𡃁妹睇笑到佢卡卡聲之後直頭笑到出唔到聲，見到佢咁開心我又開心了。

熊本熊碌落火車的連結：

午飯去了椰林閣，講開眼鏡，佢重除咗個眼鏡落嚟比我睇，（感覺上比我睇係一種信任）原來佢左邊有五百幾度右邊得百幾度，所以一邊鏡片厚一邊鏡片薄，我問佢係咪睇得電視多，原來佢幼稚園已經開始要戴眼鏡矯視，因為佢對眼有斜視，我心諗：「屌！咁之前仲走去戴con, 最衰條仆街仔！」今日追問返之前個朋友話請coordinator原來果邊已經請左人，咁我唯有通知返𡃁妹，佢話唔緊要啦，佢無事喎，但我真係好想幫佢。
［語錄］最好能找到一個人，他愛妳原本的樣子。
2015年7月10日：今日下畫我食緊瑞士糖，𡃁妹咁啱又走來問問題見到就即刻伸手要了一粒，之後佢用紙仔寫比我（因唔想其他人知道）話星期一去見工攞sick leave.
2015年7月13日：今日呢條阿King吼我出咗寫字樓就即刻同Ice唔知喺度講乜，比我返入去撞到正即刻收聲，睇Ice眼神就知有古惑。之後晏啲阿King就同我講要𡃁妹扣假走，咁last day 就由7月尾變左七月二十一日，又見小幾日真係灰。上午十點半靚妹去見工，我就WhatsApp叫佢加油，又係唔覆人嘅，之後食飯前佢先覆話作病，因為星期日去咗中環荔園玩，好矖同好熱，玩完入咗IFC可能一冷一熱中招。跟著我公司有個朋友話有間美國大公司請reception有$13K一個月，咁就WhatsApp𡃁妹又唔覆，隔咗好耐先覆佢話頭先瞓左，直接打電話比𡃁妹叫佢send CV比我，好似好好傾咁，有工有偈傾？

第四十二章

2015年7月14日：今日𡃁妹換了個紅棕色眼鏡，幾好睇咁，總之好想望。知道已經係佢最後幾日返工真係好唔捨得，食完飯去了巷仔零食店，佢搵到我鐘意食嘅牛油味卡樂B薯片，重送了兩包比我真開心。收工我就去尖沙咀搵禮物送比𡃁妹，由Gateway行到去LCX，最終買咗支閃粉紅色Cross原子筆希望佢鐘意啦，我估佢鐘意呢個色。夜晩佢打比我傾左35分鐘，問點整CV，教佢點見工，點影見工相，又講下Ice點唔支持同我點幫佢，之後佢話都夜啦，我亦話你食咗藥都早啲瞓啦，講了兩聲bye bye先收缐，咁我又開心了。
2015年7月15日：收工同𡃁妹一齊走，見到大Sir在等車，𡃁妺就即刻捉我手臂拉我轉入右邊冷巷行避開佢（其實因通常大Sir走咗我地至夠胆收工，咁如果喺樓下撞到佢就知我地見佢走就即刻走唔係咁好唧）咁一路行一路教佢整CV啲野，行果時因條巷好窄貼住好似一pair情侶咁，我又開心了。
［語錄］妳在我身邊的時，就算不跟我說話，我也覺得特別開心。
2015年7月17日：今日三人行去食西餐，我同𡃁妹都係食all day breakfast, 之後佢話想去書展星期六又多人，check 過話星期二完，佢話無得去，因為無人陪佢去，其實我真係可以陪你去，你知道嗎？（我唔係唔敢約佢去，只知佢根本就唔會同我去）食完嘢佢地入咗衫鋪睇衫，我就喺門口街邊㩒手機，𡃁妹出來時上臂肉撞到我的上臂已令我觸了電般。另外下畫我喺出面房做嘢，佢過來拍了我背幾下叫我問野，又令我產生觸了電的感覺。之後佢話好眼瞓但明早仍要去上日文堂（就係條仆街仔經常唔陪佢去玩，重老點佢去日本要學日文）明天是星期六，只剩下最後一天（星期一）可見佢了。
［語錄］真正愛妳的男人，就算再忙也會急著想見妳，不愛妳的男人，就算再閒也不會抽時間陪妳。
2015年7月18日：今朝晨早八點半，𡃁妹就WhatsApp我問見工啲野（佢又知我咁早起左身，梗係睇我上缐時間）我就叫佢打比我，教左佢整CV同見工啲野，大約傾左25分鐘啦，佢話差不多上堂就收缐了。

第四十三章

2015年7月20日：今日係𡃁妹喺公司工作嘅last day, 我真係好唔捨得，朝早我就送左支Cross原子筆比佢，佢又用卡通聲講多謝，重話乜走都有禮物收咁盞鬼（禮物包住左佢無即時拆），最後的午餐，𡃁妹選了點心店，天下著大雨，好似上天都唔想佢走咁，飯後就陪𡃁妹去咗東海堂買散水餅。㸃知下畫五點（我地收/六點）呢條阿King提早要靚妹走（不明所以？）見到𡃁妹好唔開心咁執野之後望過來想道別咁，呢條阿King就挾左佢走，連道別都無機會，真仆街。本來我寫好張紙係教佢寫CV都未比佢，咁我就WhatsApp佢約左喺M記等，收工就教埋佢點寫CV同見工技巧，大約教到八點三我們就道別了，呢次之後都唔知幾時先再可以見到佢呢？
之後我重WhatsApp比佢:
我：「頭先你趕住返屋企食飯無同你講，喺公司我有時係比較認真，但其實我都好玩得，而我一向當你係朋友唔係同事，離開咗之後唔好唔記得我呀😭」靚妹：「唔會啦😂」
[語錄］曾經那個可以真心笑出來的我去那𥚃了？

𡃁妹離開後的日子：

第1日：第一日見唔到𡃁妹真係好唔慣，以往每朝都會好期待佢返工，睇下佢著咩衫，一齊食飯一齊說笑一齊收工，現在只可以望住佢吉左嘅坐位去懷念着佢。今日晨早正係落緊傾盤大雨，𡃁妹就要去見我介紹果份工（係美國大公司），我WhatsApp提佢風大雨大早啲出門，又係無回覆，之後好晏至覆同埋話見工OK, 有三個人去用視像英文in（HR在外地）, 只係問左啲日常生活嘅問題，最後果邊揀左佢，13K一個月過三個月試用期再加3K, 但我就唔係好信面試就咁問兩問就OK會請佢，咁啱佢上次攞sick leave去見果份工叫佢明天去second in，佢重話想唔去（因佢認為今日見果間美國公司已經一定會請佢）我就極力勸佢要去in, 一來間美國公司又無同佢簽任何嘢，二來去second in又可以攞下經驗，同如果掂埋睇下咩offer, 有兩份工揀無蝕吖，但佢十五十六傾左好耐最終都無結論。
［語錄］沒有妳，我真的不開心。

第2日：自從𡃁妹無做之後，真係好唔習慣同唔開心，今日佢聽咗我勸去咗second in, 佢話in 咗15分鐘都無，結果要等通知，咁同佢WhatsApp開，我就順便問佢可否add我個facebook(因我見佢個FB set 左無制㩒唔可以add佢，即係只有佢add人，人地唔可以add佢）當我一問佢就無回應咁消失咗，明明傾開當時大約係上午十一點半，直至晚上八點半左右，佢突然又覆我「OK」(以我理解即係會add我啦，但最終都係無，真係令我好失望）跟手佢就即刻問我野，佢話second in果間公司約佢明天上去傾offer, 佢話唔知去唔去好，因為佢最想做我介紹果間美國公司，但我解釋比佢聽一日未簽野一日都未請你，同佢傾左成晚佢又係十五十六。

第3日：今日我又仆心仆命打比美國公司介紹人果邊，睇下收唔收到料係咪真係會請佢，不過果邊覆話要晏的先收到料，咁我就打電話比𡃁妹叫佢去傾咗offer先，重要教埋佢點傾同睇個合約，最緊要知辭職通知期，因為唔知美國公司果度會唔會真係請佢（真係唔明佢條仔係咪廢嘅，點解成件事都要我教𡃁妹，佢一啲意見都比唔到？係唔識定係唔理？呢啲究竟係咩男人？攪到𡃁妹去到on the way都重要打電話問我要點做）最終𡃁妹都見成咗份工，人地有兩個返工時間，一個係返08:15放18:00另一個係09:00放18:45，正常人多數會㨂第一個，但佢就㨂第二個，因為佢條仔收晏，以前佢成日要喺街蕩住等佢，真係on9！之後我真係無估錯，下畫美國公司果邊叫𡃁妹明天second in，等𡃁妹仲以為美國公司一定請硬佢，好彩佢聽我講去咗傾offer.

第4日：𡃁妹就去了second in, 佢話問啲普通野，之後就要等消息了。而我心中只有對佢有箬無邊的思憶，加上有如窒息的感覺。

第7日：今日𡃁妹即刻WhatsApp問我美國公司有無消息，比我感覺佢真係一個咁勢利嘅人？有工有朋友、無工無聯絡。我明知佢係咁，但係又忍唔住再仆心仆命幫佢問，但果邊都係未有消息。
［語錄］有事才找你的人，不值得在意。

語錄］有事才找你的人，不值得在意。

第8日：今日𡃁妹返來公司果頭搵我地三人行食飯，其實今日就係一年前靚妹第一日返工的日子，所以今日咁啱返來食飯就好似像徵著終結的日子。佢著綠色吊帶背心、加牛仔背心、啡色牛仔短褲加涼鞋好好睇，三人行又去了棷林閣，但佢跟本無乜理我，只顧住同Ice傾（雖然有好多同Ice講見工嘅嘢我本身已經知）但始終又再令我對佢有一種勢利的感覺，很失望。

[語錄］在你心裡我不過就只是一個路人甲，但在我心𥚃的妳，永遠是我生命𥚃的唯一。

第9日：今日𡃁妹又再追問我美國公司份工情況，我又仆心仆命打比介紹人果邊收料，人地回覆已經請左另外果個女仔，（問心𡃁妹根本唔夠料去爭一份16K嘅工），如果唔係我勸佢去見之前嗰份工，佢而家就乜工都無。

第10日：在WhatsApp又再提點𡃁妹見工技巧未夠，同去到新地方工作要努力學多啲嘢，佢連多謝都無句。見工的事又問完了，她以後還會聯絡我嗎？

在這段期間我自己正與公司傾談下個月1號續約事宜，初步已達成協議，我會再升高一級，人工再加4K. 喺呢幾日都係好掛住及不停思念著𡃁妹，但影像已開始變得十分模糊。

［語錄］思念，是一種無言的痛。

第15日：今晚WhatsApp問𡃁妹新工做成點，佢就話:「一般，不過環境差d, 政治差d, 壓力多d, 人又奇怪d, 工作量多d。但基本上冇咩大問題。」我就叫佢比啲心機學嘢啦。其實有得同佢WhatsApp已經好開心。

［語錄］一個會秒讀秒回的人，一定很愛妳。

第16日：因為今日我要去覆診，所以就攞咗幾日假順便休息下，因為無咗𡃁妹喺度真係無乜心機工作。咁喺覆診等攞藥（睇過政府都知等攞藥都隨時要等一個鐘）好悶，突然就諗到橫掂呢幾日放假，不如試下約𡃁妹食晏都好吖。咁就WhatsApp𡃁妹好順利咁約咗佢明天12:30喺佢公司附近食晏。

第17日：約咗12:30食飯，我11:30就去到𡃁妹公司附近睇下有乜好食，但好多間比較好嘅都離佢公司好遠，因佢得一個鐘食飯，搵唔到啱心水又近嘅，算！到時至諗。夠鐘就在路口等𡃁妹，佢今日都係著牛仔布長裇衫當裙，外加薄灰色長外套、壹吋踭有小小蛇皮淺藍色婆仔鞋，好靚.......最後都係去鳴門食日本野，因為果度好坐啲，一坐定佢已經不停咁講佢新公司嘅嘢，愈講愈興奮，全程都係我聽佢講新公司嘅野，開心嘅時間過得好快，轉眼就已經夠鐘，我送佢返到公司樓下好唔捨得，好矛盾，今日好開心可以見到佢，但之後又好唔開心，因為唔知要到幾時先可以再次見到佢面。

［語錄］愛著一個不愛妳的人，就像抱著一顆仙人掌，你抱得越緊越受傷。

第21日：尋晚總公司打來叫我今日晨早九㸃返總公司但無講咩事（一向公司咁做法即係個site換人，而其他site係無咁高人工嘅位，即係炒魷魚。我好早就去到總公司附近食早餐，第一個想到通知嘅就係𡃁妹，WhatsApp佢都好冷淡，反而關心我走咗係咪會做死Ice（其實我同𡃁妹講過好多次，Ice係拍阿King馬屁嘅人，同埋隊過佢好多次話佢蠢，叫阿King換走佢）見佢咁冷淡我就更加無乜心機，上到公司同我估計一様，但我重要喺總公司踎一個月，因有一個月通知期，但公司唔會賠錢比我走，真係好唔甘心重爭半個月就升職加薪，咁就比阿King搞走我，死因主要都係幫𡃁妹得罪咗佢，同埋公司正在栽員，阿King六十歲佢都好驚公司會升我裁佢，因為係人都知佢嘅工作一向都係我做埋。（公司一向都升下裁上，事後三個月証明左阿King搞走我係啱既，因我哋部門另一個同阿King同級嘅經理就被裁走，而升左下面果個）相信如果我重喺度，好大機會裁走阿King.

［語錄］會感到孤獨，並不是因為沒有人關心你，而是因為你在乎的人沒關心你。

第22日：第一日返總公司啲人又唔熟，又唔知啲嘢點跟，真係悶到爆炸，WhatsApp下比𡃁妹，冷淡到爆，淨係一味問我查唔查到上次佢interview後美國公司點解唔請佢，人地咪就係揀左另外果個咁簡單囉。

第32日：一路𡃁妹都無搵過我，直至今日佢WhatsApp話佢工作上會見到人地啲CV，覺得好醜樣，（枉我仆心仆命幫佢整CV，真係唔該都無聲）又話佢份工好清閒，我同佢講我last day係下個月九號（今日係二十一號）佢都好泠淡。

第38日：WhatsApp話比𡃁妹知尋日去配全視線眼鏡，個店員居然咁啱推介我配𡃁妹副眼鏡一模一樣不過黑色，佢果副係紅色，最後我無配到用翻副舊框配鏡算了，影埋幅相比佢睇（証明無九吹）但結果只是兩個藍剔已閱不回，回想當日食午飯我一講全視線，佢就即刻打電話幫我問.......係咪而家我無利用價值？

［語錄］妳的已讀不回，亂了我多少情緒，妳的冷言冷語，斷了我多少熱情。

第49日：今日上午我去見新工未知成唔成，晚上阿John就約咗啲同事（包括𡃁妹）打邊爐，差不多到約定時間但我仍未去到，𡃁妹又打比我問我喺邊？點解咁耐都未到？話佢已到左叫我快啲到，但當我去到發覺已坐好晒位又係大圓枱，無位比我攝佢隔離，咁我唯有坐佢對面，距離好遠加上我有啲病成晚都無同佢傾到咩傾。只係遙望住佢嘅每一句說話、每一個表情都是多麽的吸引。

第51日：一路都好掛念著𡃁妹，但期間佢都無搵過我，今日我WhatsApp佢，因為係我喺總公司last day, 佢問我搵到嘢做未，我話未只係接咗啲散job大後日開工到十月頭（今日係九月九日）咁我話明天同後天未有job接到好得閒，所以可以同佢食lunch, 佢居然話近排好忙唔食，唉.....真失望，同埋真係咁勢利？無利用價值無飯食？

［語錄］喜歡一個不喜歡自己的人，大概就是，我視妳如命，你當我有病。

第56日：今早個job突然通知改期，明天才開始，所以我朝早10點就WhatsApp問𡃁妹今日可否約佢食晏，點知佢一路都唔覆（已雙藍剔，我認為佢係特登唔覆嘅）直至14:12過晒食晏時間至覆我，話近日開始搬返野去自己間屋（之前大裝修）所以好攰食晏時間用左來瞓覺（其實唔去都可以覆我唧，真係好失望）

[語錄］一直約不成的局，不是大家有多忙，是你約的人，沒有很想赴這個約。

第58天：睇到CCTVB電視劇講導盲犬果套「陪著你走」，陳豪同人喺food court 爭位好好笑，即刻WhatsApp𡃁妹問佢有無睇到，又係完全沒有回覆。

第63天：上次見果份工終於請咗我係大公司，今日第一日返工，即刻WhatsApp通知𡃁妹，反應十分冷淡。

第69天：今日係中秋節，WhatsApp了自己整再加了𡃁妹個名嘅web card比佢，但又係沒有回覆。

［語錄］妳的已讀不回，曾讓我多少夜晚睡不著覺。

第98天：看到𡃁妹在WhatsApp 頭像相轉了佢去美酒佳餚節的相片（我睇相片背景估），好唔開心，因為又係戴con同化晒裝，同埋一睇影相嘅角度就知揸機果個就係佢條仔（男185cm好高, 女150cm，但影相永遠唔會就佢，喺自已高度揸機從高而落咁影，影到怪一怪咁。

［語錄］殘忍的不是沒有遇到愛的人，而是遇到了那人都不愛你，你只能咬咬牙，裝作不在乎的様子。

第105天：見到𡃁妹在WhatsApp group同Ice提到佢部iphone睇唔到WhatsApp的新emoji (因要update IOS先至會睇得到）𡃁妹係度呻無update, 你就可想而知呢條仔係對𡃁妹有幾好！

第115日：今日要出席一個朋友的喪禮，去到紅磡時間尚早，又見到不嬲同𡃁妹傾開大家好想試嘅熱狗店（在紅磡必嘉街經常排長龍所以試唔到）無乜人，咁就入去食啲野先再去喪禮，影左個熱狗WhatsApp比𡃁妹，咁就同佢傾左一陣食經已經令我好開心了。

第124日：又想起一年前今日𡃁妹去開party著條裙同高踭鞋好靚，又想起當日一齊去食午飯漢堡包店的日子，實在太令人難忘。

第130日：記得一年前嘅今日（11月27日）三人行去了飲茶，預祝𡃁妹的生日，真開心。

第131日：今日是𡃁妹的生日，我又做了一張有佢名嘅生日web card WhatsApp比佢，結果都係一樣完全沒有任何回覆。

［語錄］我每天滑著手機，不是因為貪玩，而是為了等待，你主動發來的訊息。

第150日：今日天氣好涷，想起怕凍嘅佢有無著夠衫呢？又想到一年前嘅今日三人行去食All day breakfast同埋去食茶味雪糕，充滿著回憶。

第151日：想到一年前今日send 左 I'll be there呢首歌比佢。

第157日：今日係平安夜，我WhatsApp左自製有𡃁妹名既聖誕web card，呢次佢只係簡單咁覆左一句：「Merry Christmas」總好過無。之後佢喺group度post幅相去左食醬油蟹，唉！這些機會不是我的。

第164日：今日係大除夕，實在係好掛念𡃁妹，好耐無見過面了，心想聽下把聲都好，下畫就決定直接打電話比佢，唉，唔接！太過份了，之後佢重WhatsApp問我係咪打比佢喎，咁你又唔聽？(擺明特登唔聽）之後佢又不停喺度鳩吹，話佢有份搞公司annual dinner, 有份攪場地、獎品、食物....等等，佢又有抽到$500現金奬......。我又開心咗一陣。收工我就約左朋友去食"炑八燒烤"，食醬油蟹，對比返𡃁妹post喺group果張相，相信就係𡃁妹食嘅同一間，我又覺得好開心了，同好無聊地覺得可以做到佢做過嘅野感覺上就像無形中可以同佢有着一種聯繫。

［語錄］不爭氣的我，還是秒回了你這個，每次已讀不回的人。

第165日：今日係1月1日新的一年，我凌晨零時就WhatsApp張自製有佢名嘅web card比佢，唉！又係唔覆。

第168日：真係好掛念𡃁妹，有想過在佢公司等佢放工的念頭，絕無騷擾之意，只係實在太想念，能見一下她的臉，她的身影也是好的，雖然無真的實行，但心想因為佢我已變成了一個不折不扣的毒L？還是痴漢？又想到以前舊同事Chloe對我的行為，內心充滿着歉意。

［語錄］我好像對妳太執著造成妳的困擾，但我好像太愛妳讓我不能不造成妳的困擾。

第176日：昨晚夢中與𡃁妹一起了（拍拖），一齊行街睇衫，感覺多麽的真實，多麼的快樂。我諗我而家真係毒中之L了。

［語錄］睜開眼睛想的是妳，閉上眼睛想的也是妳。

第178日：今日我因公司某些政治原因辭了職，暫時炒散同接啲 event 做頂住先，一路去搵工，所以更加多空閒的時間，令我更加的想念她了。

第179-202日：喺呢段期間𡃁妹都無聯絡過我，我估因為我都無工介紹比佢，真係現實，其實同事阿John同阿草已經勸過我好多次，叫我唔好再理佢，因為佢地覺𡃁妹好醜樣(但我覺得𡃁妹好靚，唔係，應該係最靚），佢他又話我以前啲女友全部都靚過佢，鬧我係咪中左降頭，要咁沉迷於佢，加上種種跡象，𡃁妹都係利用緊我........你估我感覺唔到咩，但係對著一個一生最愛嘅人，只要能夠見到佢、聽到佢嘅聲音、可以同佢WhatsApp、能夠幫到佢做任何事，睇到佢開心快樂，至於利用唔利用已經唔係重點了！我最在意只係佢比一個咁差嘅男仔呃啫！

［語錄］在其他人眼𥚃或許我是一個笨蛋，為一個人付出那麼多，不求回報就算了，還願意繼續付出，但在我眼裡這是我唯一能為她做的。

第203日：年初一，晨早就WhatsApp了自家製有佢名嘅web 賀年卡比𡃁妹，又是完全沒有回覆，失望！

［語錄］告訴你就算再忙的人，一天總會有一秒會碰手機，所以你等了24小時也沒回你的，不用等了，要回就早回了。

第204日：昨晚又夢見她兩次，無邊的思憶。

第206日：今日年初四𡃁妹WhatsApp來話:「遲來的新年快樂」心諗乜你知遲嘅咩？之後就一輪咀問想向HR方面發展要點做同讀咩course(佢而家做緊份工，10K per month而己，心諗無咁著數主動來搵我，乜Q遲來的新年快樂根本就是藉口同老點，實則咪又係有嘢想問，不過鬼叫自己鐘意佢，又再幫佢義無反顧咁四圍問人（就算我而家無工做，有啲人我自己都唔會去求佢地幫我搵工，但係為咗𡃁妹我都搲爛塊面去幫佢問，四圍摷資料）順勢話比𡃁妹聽我已經辭左工，暫時都係炒散比較得閒，可以約佢食lunch, 呢次佢就好爽快，話除左星期五成班同事食，邊日都得，咁暫定約左下星期三年初八食（有野求我即刻唔同晒）。

［語錄］她需要你的時候，才突然想起你，不需要的時候，從來不聯繋，如果你遇到這様的人，最好離遠點，因為她從來，都沒把你當回事。

第207日：呢幾日都不斷幫𡃁妹問朋友，上網幫佢搵course, 一有新資料又即刻WhatsApp比佢（真係好一個兵去招呼娘娘）。

［語錄］有時候不是不知道，自己被利用了，只是不到最後一刻，還是希望是自己想錯了。

第209日：2月14日情人節，又將自已安排到好忙，四圍去搵人同買嘢，唔去諗佢，但始終心裏面一直都在思念著她。

［語錄］我每次都讓自己很忙，只怕一閒下來，就會想起你和那些曾經一起歡笑的回憶。

第212日：好不容易終於都等到食lunch呢一日，喺𡃁妹公司路口等佢，佢離遠見到我就已經好好笑咁問我「食乜呀？」然後卡卡聲笑，佢今日都好靚頭髪留長了很多（其實我覺得佢初入職個短髮波波頭最好睇）著一件類似MA1變種款有毛領淺粉紫色軍䄛，照舊以前頸巾牛仔䃿白adidas波鞋，好像肥了點真係好靚，佢又係咁不斷笑，話不如去食一間類似椰林閣嘅餐廳（其實唔知嘅人，見佢對我咁熱情真係以為佢好鐘意我，唔通佢真係咁識做戲？）食完飯未夠鐘，佢重同我喺商場同街一路散步一路鳩吹到夠鐘至返公司，食完呢次飯又唔知幾時至可以見佢面了。

第217日：呢幾日又係馬不停蹄義無反顧咁幫𡃁妹問朋友同搵資料，咁有個朋友喺大型酒店做director佢話可以代為介紹比一間知名核數公司，果度可能會請Junior HR, 但要先將份CV send過去先。

［語錄］一個男孩願意為妳拉下面子，這個男孩其實也不錯。

第218日：今日開始我接咗的炒散job連續做十幾日，做到又夜又攰，𡃁妹send咗份CV比我，又係打到鬼五馬六，重好多疑問我都一一為佢解答，我喺攰透嘅情況底下又係歇盡所能去幫佢諗幫佢改。

［語錄］不管什麼時候，只要妳找我，我心裡就會莫名的開心。

第219日：今日收工返到家已是晚上九點多，份CV有啲嘢要問清楚𡃁妹至改到，但WhatsApp佢又唔覆，其實我已經好眼瞓，等到發火，終於佢成夜晚11點至覆，我叫佢打比我因有啲嘢電話至交待到，一接到佢電話我又心軟，乜火都無晒，傾左35分鐘教佢，雖然好攰但好開心，因為可以同佢傾偈，無所謂啦，鍾意佢就乜都唔係問題了。

［語錄］我希望你知道，我不是對每個人都像對妳那麼好。

第220日：我今日仍然要繼續開工真係好攰，工時動輒12個鐘或以上，仲主要係企，收工返到屋企大約夜晚十點已經好攰，突然收到𡃁妹WhatsApp問可唔可以打電話比我，當然可以啦！（係你我先至接咋）原來佢話公司有個同事轉職，引發佢問左我好多工作上嘅問題，之後又話今日比同事激親同鬧，重攪到佢喊添，咁我梗係安慰佢同氹返佢啦（咁佢條仔係重乜鳩嘢嘅呢？點解條女要打比我呻？莫非佢同條仔呻完又再同我呻多一次？我諗呢條友對𡃁妹有幾好大家都心裏有數）之後講開我已幫佢透過朋友將佢份CV交咗比核數公司果邊，咁人地就有可能隨時叫佢去interview, 點知佢話無晒大假，我話點解會無，佢話之前用晒來去大阪旅行，我話點解無買手信比我呀？佢就梗係以笑遮醜（其實我聴到去旅行，內心已經有心如刀割的感覺，又再一次送羊入虎口，條仆街仔諗乜大家都心裏有數啦）呢次電話我地傾左一個鐘，我梗係唔會咁天真，覺得佢同我傾同我呻係咩一回事，但其實佢當我係乜？此刻我只知我很傷心。

［語錄］並不是所有人，都有那麼好的脾氣，如果你恰巧碰到了，那個願意遷就你的人，請記得，別磨光了他的感情。

第221日：𡃁妹份CV好多嘢都唔啱又做得唔靚，我收工雖然好攰，都成晚同佢不斷WhatsApp不斷改，但能夠幫到佢我就好滿足了。

第224日：無時無刻都想念著𡃁妹，今日酒店朋友通知話核數果邊有可能隨時打電話約佢interview 叫佢留意接電話，咁我WhatsApp佢上述消息，得到「OK」這個hea覆，確實是令我這個義無反顧去幫佢嘅人洩氣，不過唔緊要啦，原因？就係因為好鐘意佢囉。

［語錄］請記住，你的善良要留給那些，懂得感恩的人，而不是那種，將你的善良，當作理所當然，且會欲求不滿，得寸進尺的那些人。

第226日：𡃁妹連續兩星期每日也和我WhatsApp, 傾電話，從來都未試過咁頻密的，這個緊密的連繫，隨著核數公司音訊全無，就此一切都沈寂下來。

第227-260日：喺呢段期間，我見到FB或者朋友WhatsApp send 來啲得意有趣嘅link或者圖片都會WhatsApp 比𡃁妹，有時佢會覆返個哭笑emoji, 但係多數都係已閲不回，不過我亦唔會打字或者問問題，廢事煩到佢，同埋可以同佢share一啲有趣嘅事物，喺我嚟講已經好開心，但其實如果佢add咗我FB，我就唔駛特登send比佢，因為FB我已經share左，而佢就經常WhatsApp我問工作上嘅問題，好似事件嘅處理、同事嘅相處、比老屎忽玩、總之有關公司大小疑難都會問我，當然我亦會儘心儘力教佢喺工作上同做人嘅道理，咁我又好開心了，不過喺呢個期間我都係無時無刻咁想念著佢，因為已經好耐無見過佢面了。

［語錄］我就是個笨蛋，妳可以選擇已讀不回，甚至不讀不回，而我看見妳的信息，卻始終忍不住回覆妳。

第261日：我近期傾緊一份工要有first-aid証書，記得𡃁妹好耐之前曾經講過想去讀，咁就問佢有無興趣一齊報啦，點知佢話原本想同男友一齊報，但報果度話唔可以男女一齊組group上，因為做包紥男女無咁方便，我話純粹覺得悶想叫你一齊，唔係諗住搏你懵架，佢重話「我冇咁諗我都知你為人」（喺我心目中女神係神聖不可侵犯，我又點會搏佢懵吖）跟住佢重話而家已經報左HR Course同泰拳（佢成日話自己肥要減肥，我就唔覺得佢肥重好欣賞佢嘅身型，擺明係條仔嫌佢肥就真），根本就無時間再上first-aid course (據我調查所估計，𡃁妹每星期都會返三晚M記兼職，星期六上午返HR Course, 咁重去學泰拳，可想而知呢條仔根本唔會陪佢，所以佢就成日搵野去學，因為佢好怕悶的。(呢點就係成日令我好唔開心，𡃁妹點解唔去搵個對佢好啲嘅男仔。）

［語錄］真正愛妳的男人，就算再忙也會急著想見妳，不愛妳的男人，就算再閒也不會抽時間陪妳。

第268日：明天上次傾開果份工叫我去interview，第一時間梗係通知自己最心愛嘅人，WhatsApp𡃁妹啦，佢問我係咩工作性質，我話同以前差不多啦，係經理位人工三萬多元，佢即刻話：「好可觀的數字 」(唔通好似你條仔搵萬三、四蚊一個月咩）咁我就話如果見成左就請佢食飯，佢居然回我「唔一定的」喺我嚟講搵到工請食飯係一種祝福，你咁答即係我唔一定見得成？定係好唔想同我食飯，望我見唔成？（因為我已經無工介紹比你就唔食？）

第273日：最終我自己去咗St.John 報 first-aid course, 但係我問過人地係比男女組group喎，我咪話返比𡃁妹聽，等佢第日自己去報，我估佢條仔呢啲cheap精都係去工聯會報架勒（工聯問過真係唔比組group)。同埋上次我話第二日去見工，佢都無問我見成點，真係有無當我係朋友呢？不過又係果句，鐘意佢唔緊要啦。

第277日：發現𡃁妹WhatsApp個status改了：「我不能停止的去思念你，除非我的呼吸停止了，即是死了。」看到這段說話真係令我十分痛心，估計就係條仔根本無陪佢、無理佢，先要post出這樣的一段説話，但其實對呢啲咁嘅人寫出一啲咁嘅說話，只會比佢睇死你、食滑你，不但唔能夠感動到佢，亦只會令佢對你更加差，變本加厲，唉！但我又可嘗不是如此的幼稚無知，在看完電影"哪一天我們會飛"後，我將我的IG加上套戲嘅slogan 在我的個人檔案中(早過靚妹幾個月寫的）「夢想就是，當你停止呼吸前，仍想追求的事」漢堡包薯條就是代表著𡃁妹，因佢在M記做兼職同好鐘意食薯條。

［語錄］有時候你覺得很重要的人，而她最重要的人不是你。

第287日：每日也帶著無比的思念，今日看到報章在講太平清䩌，咁快又一年了，如果我可以同佢一齊去長州玩就好了。

第288-291日：這幾天自己一個人去上first-aid堂，課程內容真係悶到爆炸，心裹總是在思念著一個人，如果可以同𡃁妹一齊上堂就好了。

［語錄］我每天滑著手機，不是因為貪玩，而是為了等待，妳主動發來的訊息。

第294日：之前見果份三萬多元的經理位請了我，是一間有規模的英國公司，今日去簽約，第一件事當然又係想同最愛嘅人分享，搵𡃁妹佢又問我做邊行、咩公司呀咁，一路傾開就問佢幾時請佢食飯，居然即刻失蹤已閲不回，唉。

第295日：明天是我生日，很不開心，思念著一個人，原本諗住能夠就埋我生日同𡃁妹食飯就好了，但原來想食餐飯見一個面都係咁困難嘅事，心想着買份生日禮物給自己會開心一點吧，但想了又想才發現自己什麼都不想要，只想見到她。

[語錄］我每年的生日願望只有一個，就是希望妳可以喜歡我。

［語錄］思念，是一種無言的痛。

第296日：今日係我生日，但我唔開心，希望見到既人未能見到，回想一年前的生日願望未能實現，但今日我也是許著相同的願望 - 「就是能夠和她一起（拍拖）」。下畫3點半再WhatsApp問佢幾時食飯，要去到夜晚7點35分先答我兩個字「唔知」，心諗唔理咁多勒，就問佢：「不如下星期二好嗎？」佢跟住又係已閱不回。

［語錄］不是除了妳，我就沒人要了，只是除了妳，我誰都不想要。

第297日：上畫09:30𡃁妹突然只覆我一個「好」字。

第301日：今日WhatsApp𡃁妹話明晚食丼丼屋，佢居然話以為食lunch，搵到工點會請你食lunch咁cheap呀？你估我係你條cheap仔咩？無為意佢會以為食lunch, 咁我話唯有改我朋友期啦，因為明天lunch約左朋友飲茶，但係佢又話唔洗，但要改下星期食，因為逢二、四、五晚佢都要返M記兼職（終於認了），只有一、三可以，咁我揀了下星期三。（我真係好唔明佢點解要返咁多M記，得$36個鐘又搵唔到咩錢，佢又無乜負擔，佢話搵下外快都好喎，其實我覺得佢個人好怕悶，一星期除左三晚有時連假期都返埋，又返一晚泰拳，星期六又上HR Course, 實則就係佢條仔成日都唔陪佢，古古惑惑食硬佢，大家係咪會估佢條仔係咪吳彥祖咁靚仔呢？錯！係蜥蜴仔咁嘅様！真係唔知貪佢邊忽好，唉！）

第310日：今晚終於食飯可以見到𡃁妹，佢頭髪又長了小小（其實我都係覺得佢波波頭短短地最好睇）著第一日返工果件橙色裇衫（我最鐘意嘅其中一件）灰綿外套、黑牛仔䃿、蝴蝶鞋花灰藍色婆仔鞋真係好靚，晚飯在丼丼屋，有個期間限定海膽三文魚子飯，佢又話鐘意食三文魚子，咁就大家都叫呢個食啦，（原來佢話從來未食過海膽，佢連丼丼屋都未去過，OMG佢條仔咩人嚟㗎，丼丼屋同海膽咁common, 我唔係要好富貴，但唔該你對條女好的啦，我就係豪女人慳自己嘅人。）之後佢食完個飯話唔夠飽（個飯份量唔係好大）叫佢再嗌野食喺度𠲖𠲖哦哦又唔叫，原來佢想食個三文魚沙律$68，估佢驚貴唔好意思，我話$68正常價啫，你叫啦唔使怕羞喎（其實我唔覺得佢怕羞，根本佢條仔又可以帶佢見識過啲咩吖）食完佢好開心咁話好満足呀，見到佢開心我就開心了，之後佢就話走了（其實食左一個鐘咁多多）我問佢食唔食甜品，佢話要戒甜（又係條仆街仔話佢肥啦，我一啲都唔覺佢肥，呢的根本就係福相）咁我話黑布街有間新甜品店好正，𡃁妹就話不如去望下（其實我知佢好鐘意食甜嘢），去到間鋪佢好有興趣，正想入去點知無位（激死，咪玩我啦，好失望），佢話唔等位勒，咁就唯有返屋企啦，見佢向左面行，我話你搭小巴轉右喎，點知佢話行返屋企慳翻五蚊小巴錢，雖然行返去大概二十分鐘，但要上山同有僻靜位加上大熱天時夜麻麻（夜晚九點左右），我唔比佢一個女仔行，始終有危險，我話一係我比五蚊你搭小巴，一係我陪你行返去，佢揀左搭小巴，咁我就送佢去小巴站，之後又唔知幾時可以再見佢面了。（見佢話行返去時果種態度，似係經常自己一個咁行，就可想而知佢條仔係咩人，𡃁妹固然之傻行返去，但男人老狗點可以容許條女夜麻麻一個人行啲咁僻靜既路，又唔送人返屋企嘅呢？根本從來無care下條女，真係影衰晒我哋的男人。）

［語錄］能讓我快樂的方法，有很多種，最直接的，就是見到妳。

第322日：這段日子我已開始了新的工作，同事見我手機發出"彈弓"（我驚miss左同埋要秒回，所以set呢個提示音）般的鈴聲，我就會十分緊張的秒回，他們也覺得有點好奇，其實那些就是𡃁妹的WhatsApp, 我set了特別的鈴聲for her。而我得閒就WhatsApp下的有趣嘅相或link比𡃁妹，但都係無乜回應。昨晚睡前心想如果能夠夢見佢就好了，結果夢中真係見到佢，好開心！但可惜夢始終還是會醒過來的。

［語錄］想知道妳對我有多重要，看我回信息的速度就知道。

第329日：今日見到雜誌有介紹同推介上次丼丼屋我地食果個海膽三文魚子飯（其實果日食味道麻麻）咁就WhatsApp比𡃁妹睇下，又傾下呢啲膳稿，佢又問我新工返成點，我又問下佢讀HR Course讀成點，就係咁簡單我已經好開心了。

第334日：昨晚夢見了𡃁妹兩次，也吻了她兩次，擁抱著她（女神係神聖的，所以從來都沒有非份之想，夢境我就控制唔到了）就是這樣又已經好開心了。

［語錄］睜開眼睛想的是妳，閉上眼睛想的也是妳。

第337-339日：時昌迷你倉大火，我的所有珍藏正正放在首先起火的3/F, 第一時間想到就是通知𡃁妹，呢幾日一路都有聯絡傾下個情況。

第340日：由於我住喺時昌隔離，好大煙同味根本無法呼吸，我都係關晒窗開冷氣，仍有一大陣味但勉強頂得住，而新聞就有提到有老人院疏散，同埋有酒店願意提供房間比我果個屋苑住客暫住，咁𡃁妹見到就WhatsApp我，但我查過只得25個房同有小孩及老人家優先入住，話比𡃁妹知，佢就覆我「作為朋友比個建議你啫」佢話當我係朋友我真係好開心。